Sentence #,Word,POS,Tag
Sentence: 1,L-,DEF,O
,għan,NOUN,O
,prinċipali,ADJ,O
,ta',GEN,O
,Conectando,NOUN-PROP,B-ORG
,Mundos,NOUN-PROP,I-ORG
,(,X-PUN,O
,Malta,NOUN-PROP,B-LOC
,),X-PUN,O
,(,X-PUN,O
,CMM,X-ABV,B-ORG
,),X-PUN,O
,",",X-PUN,O
,programm,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Edukazzjoni,NOUN,O
,b',PREP,O
,Riżq,NOUN,O
,Ċittadinanza,NOUN,O
,Globali,ADJ,O
,(,X-PUN,O
,Global,NOUN-PROP,B-ORG
,Citizenship,NOUN-PROP,I-ORG
,Education,NOUN-PROP,I-ORG
,Program,NOUN,I-ORG
,",",X-PUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,GCE,X-ABV,B-ORG
,),X-PUN,O
,imniedi,PART-PASS,O
,mill-,PREP-DEF,O
,Inizjamed,NOUN-PROP,B-ORG
,",",X-PUN,O
,huwa,PRON-PERS,O
,li,COMP,O
,jippromwovi,VERB,O
,l-,DEF,O
,GCE,X-ABV,B-MISC
,fl-,PREP-DEF,O
,istituzzjonijiet,NOUN,O
,edukattivi,ADJ,O
,Maltin,ADJ,B-MISC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 2,Fl-,PREP-DEF,O
,aħħar,NOUN,O
,mill-,PREP-DEF,O
,aħħar,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,għan,NOUN,O
,ta',GEN,O
,CMM,X-ABV,B-ORG
,huwa,PRON-PERS,O
,li,COMP,O
,joffri,VERB,O
,attivitajiet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,riżorsi,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,sapport,NOUN,O
,lill-,LIL-DEF,O
,istituzzjonijiet,NOUN,O
,edukattivi,ADJ,O
,biex,CONJ-SUB,O
,l-,DEF,O
,għalliema,NOUN,O
,jkunu,KIEN,O
,jistgħu,VERB,O
,jinkludu,VERB,O
,l-,DEF,O
,GCE,X-ABV,B-ORG
,fil-,PREP-DEF,O
,ħidma,NOUN,O
,tagħhom,GEN-PRON,O
,ta',GEN,O
,kuljum,ADV,O
,",",X-PUN,O
,minkejja,PREP,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,GCE,X-ABV,B-MISC
,għadu,VERB-PSEU,O
,ma,NEG,O
,ngħatax,VERB,O
,għarfien,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Kurrikulum,NOUN,B-MISC
,Minimu,NOUN,I-MISC
,Nazzjonali,ADJ,I-MISC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 3,Għodda,NOUN,O
,importanti,ADJ,O
,għall-,PREP-DEF,O
,promozzjoni,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,GCE,X-ABV,B-MISC
,hija,PRON-PERS,O
,l-,DEF,O
,Attiviatijiet,NOUN,B-MISC
,Online,NOUN-PROP,I-MISC
,li,COMP,O
,CMM,X-ABV,B-ORG
,tagħmel,VERB,O
,kull,QUAN,O
,sena,NOUN,O
,f',PREP,O
,Marzu,NOUN-PROP,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 4,Dawn,PRON-DEM,O
,l-,DEF,O
,attivitajiet,NOUN,O
,jiffukaw,VERB,O
,fuq,PREP,O
,suġġett,NOUN,O
,speċifiku,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,huma,PRON-PERS,O
,żviluppati,PART-PASS,O
,b',PREP,O
,mod,NOUN,O
,adattat,PART-PASS,O
,għal,PREP,O
,età,NOUN,O
,partikolari,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,jistgħu,VERB,O
,isiru,VERB,O
,fi,PREP,O
,żmien,NOUN,O
,xahar,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,b',PREP,O
,madwar,PREP,O
,sagħtejn,NOUN,O
,xogħol,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,ġimgħa,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 5,B',PREP,O
,hekk,ADV,O
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,attivitajiet,NOUN,O
,huma,PRON-PERS,O
,magħmula,PART-PASS,O
,b',PREP,O
,mod,NOUN,O
,li,COMP,O
,jagħti,VERB,O
,kas,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ammont,NOUN,O
,ta',GEN,O
,xogħol,NOUN,O
,regolari,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,pressjonijiet,NOUN,O
,li,COMP,O
,jeżistu,VERB,O
,fl-,PREP-DEF,O
,iskejjel,NOUN,O
,Maltin,ADJ,B-MISC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 6,L-,DEF,O
,edizzjoni,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,2006,X-DIG,O
,/,X-PUN,O
,7,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,Attivitajiet,NOUN,B-MISC
,Online,NOUN-PROP,I-MISC
,ta',GEN,O
,CMM,X-ABV,B-ORG
,iffukaw,VERB,O
,fuq,PREP,O
,is-,DEF,O
,suġġett,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,Ilma,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,b',PREP,O
,enfasi,NOUN,O
,partikolari,ADJ,O
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,kisba,NOUN,O
,ta',GEN,O
,għarfien,NOUN,O
,dwar,PREP,O
,il-,DEF,O
,valur,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ilma,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,impatt,NOUN,O
,li,COMP,O
,għandu,VERB-PSEU,O
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,mod,NOUN,O
,ta',GEN,O
,għajxien,NOUN,O
,fis-,PREP-DEF,O
,soċjetajiet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,kif,PRON-INT,O
,ukoll,FOC,O
,fuq,PREP,O
,ir-,DEF,O
,relazzjonijiet,NOUN,O
,fi,PREP,O
,ħdanhom,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,bejniethom,PREP-PRON,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 7,L-,DEF,O
,aċċess,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,ilma,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,management,NOUN,O
,pożittiv,ADJ,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,jistgħu,VERB,O
,jagħtu,VERB,O
,kontribut,NOUN,O
,kbir,ADJ,O
,lill-,LIL-DEF,O
,iżvilupp,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,bniedem,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,filwaqt,CONJ-SUB,O
,li,COMP,O
,nuqqas,NOUN,O
,ta',GEN,O
,aċċess,NOUN,O
,minħabba,PREP,O
,fatturi,NOUN,O
,ambjentali,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,soċjali,ADJ,O
,jew,CONJ-CORD,O
,politiċi,ADJ,O
,jistgħu,VERB,O
,jwasslu,VERB,O
,għall-,PREP-DEF,O
,faqar,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,inġustizzja,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,kunflitt,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 8,Minbarra,PREP,O
,dan,PRON-DEM,O
,",",X-PUN,O
,is-,DEF,O
,suġġett,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,Ilma,NOUN,O
,kien,KIEN,O
,ukoll,FOC,O
,wieħed,NUM-WHD,O
,tajjeb,ADV,O
,ħafna,ADV,O
,biex,CONJ-SUB,O
,nagħmlu,VERB,O
,xebh,NOUN,O
,bejn,PREP,O
,ix-,DEF,O
,xena,NOUN,O
,Maltija,ADJ,B-MISC
,u,CONJ-CORD,O
,dik,PRON-DEM,O
,fin-,PREP-DEF,O
,Nofsinhar,NOUN,O
,tad-,GEN-DEF,O
,dinja,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,speċjalment,ADV,O
,fejn,PRON-INT,O
,jidħlu,VERB,O
,l-,DEF,O
,problemi,NOUN,O
,tan-,GEN-DEF,O
,nuqqas,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ilma,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 9,F',PREP,O
,Jannar,NOUN-PROP,O
,saru,VERB,O
,għadd,NOUN,O
,ta',GEN,O
,seminars,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,kif,PRON-INT,O
,ukoll,FOC,O
,żjarat,NOUN,O
,lil,LIL,O
,skejjel,NOUN,O
,individwali,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,korsijiet,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,għalliema,NOUN,O
,li,COMP,O
,saru,VERB,O
,online,ADJ,O
,fi,PREP,O
,Frar,NOUN-PROP,O
,2007,X-DIG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 10,Waqt,PREP,O
,dawn,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,korsijiet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,għalliema,NOUN,O
,ingħataw,VERB,O
,tagħrif,NOUN,O
,dwar,PREP,O
,kif,PRON-INT,O
,jaħdmu,VERB,O
,bis-,PREP-DEF,O
,sistema,NOUN,O
,interattiva,ADJ,O
,tal-,GEN-DEF,O
,proġett,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 11,Imbagħad,ADV,O
,",",X-PUN,O
,f',PREP,O
,Malta,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,ipparteċipaw,VERB,O
,għaxar,NUM-CRD,O
,skejjel,NOUN,O
,primarji,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,sekondarji,ADJ,O
,fl-,PREP-DEF,O
,Attivitajiet,NOUN,B-MISC
,Online,NOUN-PROP,I-MISC
,dwar,PREP,O
,l-,DEF,O
,Ilma,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,ġew,VERB,O
,f',PREP,O
,kuntatt,NOUN,O
,ma',PREP,O
,madwar,PREP,O
,għaxart,NUM-CRD,O
,elef,NOUN,O
,student,NOUN,O
,madwar,PREP,O
,id-,DEF,O
,dinja,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 12,Fejn,PRON-INT,O
,tidħol,VERB,O
,it-,DEF,O
,tmexxija,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,attivitajiet,NOUN,O
,kienu,KIEN,O
,esperjenza,NOUN,O
,pożittiva,ADJ,O
,għall-,PREP-DEF,O
,aħħar,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 13,Kemm,PRON-INT,O
,is-,DEF,O
,suġġett,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,kif,PRON-INT,O
,ukoll,FOC,O
,il-,DEF,O
,metodu,NOUN,O
,ta',GEN,O
,kif,PRON-INT,O
,tmexxew,VERB,O
,l-,DEF,O
,attivitajiet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,għenu,VERB,O
,biex,CONJ-SUB,O
,jiġu,VERB,O
,mgħallma,PART-PASS,O
,valuri,NOUN,O
,relevanti,ADJ,O
,għall-,PREP-DEF,O
,GCE,X-ABV,B-MISC
,–,X-PUN,O
,il-,DEF,O
,komunikazzjoni,NOUN,O
,miftuħa,PART-PASS,O
,",",X-PUN,O
,id-,DEF,O
,demokrazija,NOUN,O
,ġewwa,PREP,O
,l-,DEF,O
,klassi,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,it-,DEF,O
,tagħlim,NOUN,O
,ta',GEN,O
,valuri,NOUN,O
,ċentrali,ADJ,O
,bħad-,ADV,O
,drittijiet,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,bniedem,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,perspettiva,NOUN,O
,soċjali,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,ġusta,ADJ,O
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,globalizzazzjoni,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 14,Kemm,PRON-INT,O
,l-,DEF,O
,għalliema,NOUN,O
,kif,PRON-INT,O
,ukoll,FOC,O
,l-,DEF,O
,istudenti,NOUN,O
,urew,VERB,O
,interess,NOUN,O
,kbir,ADJ,O
,fis-,PREP-DEF,O
,suġġett,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,Ilma,NOUN,O
,;,X-PUN,O
,għalhekk,ADV,O
,",",X-PUN,O
,urew,VERB,O
,entużjażmu,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,kurżità,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,responsabbiltà,NOUN,O
,f',PREP,O
,xogħolhom,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 15,L-,DEF,O
,għalliema,NOUN,O
,kkonfermaw,VERB,O
,li,COMP,O
,t-,DEF,O
,taħriġ,NOUN,O
,introduttorju,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,informazzjoni,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,il-,DEF,O
,materjal,NOUN,O
,promozzjonali,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,r-,DEF,O
,riżorsi,NOUN,O
,għat-,PREP-DEF,O
,tagħlim,NOUN,O
,li,COMP,O
,pprovda,VERB,O
,l-,DEF,O
,management,NOUN,O
,għenuhom,VERB,O
,biex,CONJ-SUB,O
,jagħmlu,VERB,O
,l-,DEF,O
,attivitajiet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,minkejja,PREP,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,ħin,NOUN,O
,tagħhom,GEN-PRON,O
,għal,PREP,O
,attivitajiet,NOUN,O
,extra,ADJ,O
,-,X-PUN,O
,kurrikulari,ADJ,O
,kien,KIEN,O
,limitat,PART-PASS,O
,ħafna,ADV,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 16,Minħabba,PREP,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,Ilma,NOUN,O
,huwa,PRON-PERS,O
,suġġett,NOUN,O
,vast,NOUN,O
,li,COMP,O
,għandu,VERB-PSEU,O
,x',PRON-INT,O
,jaqsam,VERB,O
,ma',PREP,O
,diversi,ADJ,O
,aspetti,NOUN,O
,ambjentali,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,soċjali,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,politiċi,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,it-,DEF,O
,tfal,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,kellhom,VERB-PSEU,O
,bejn,PREP,O
,sitta,NUM-CRD,O
,u,CONJ-CORD,O
,sbatax,VERB,O
,#NAME?,X-ENG,O
,sena,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,setgħu,VERB,O
,jaħdmu,VERB,O
,f',PREP,O
,attivitajiet,NOUN,O
,li,COMP,O
,kienu,KIEN,O
,adattati,PART-PASS,O
,għalihom,PREP-PRON,O
,",",X-PUN,O
,iżda,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,xorta,NOUN,O
,introduċewhom,VERB,O
,għas-,PREP-DEF,O
,suġġet,NOUN,O
,b',PREP,O
,mod,NOUN,O
,li,COMP,O
,setgħu,VERB,O
,jagħrfu,VERB,O
,r-,DEF,O
,relevanza,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,kemm,PRON-INT,O
,għalihom,PREP-PRON,O
,bħala,PREP,O
,individwi,NOUN,O
,kif,PRON-INT,O
,ukoll,FOC,O
,għal,PREP,O
,nies,NOUN,O
,li,COMP,O
,jinsabu,VERB,O
,in-,DEF,O
,naħa,NOUN,O
,l-,DEF,O
,oħra,ADJ,O
,tad-,GEN-DEF,O
,dinja,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 17,L-,DEF,O
,esperjenza,NOUN,O
,tagħna,GEN-PRON,O
,f',PREP,O
,Conectando,NOUN-PROP,B-ORG
,Mundos,NOUN-PROP,I-ORG
,–,X-PUN,O
,L-,DEF,O
,istudenti,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,għalliema,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 18,Kunflitti,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,riżorsi,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,deċiżjonijiet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,ġustizzja,NOUN,O
,soċjali,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,…,X-PUN,O
,ingredjenti,ADJ,O
,importanti,ADJ,O
,li,COMP,O
,sawru,VERB,O
,l-,DEF,O
,proġett,NOUN,O
,elettroniku,ADJ,O
,Conectando,X-FOR,B-ORG
,Mundos,X-FOR,I-ORG
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 19,Kif,PRON-INT,O
,jixhed,VERB,O
,l-,DEF,O
,istess,ADJ,O
,isem,NOUN,O
,ta',GEN,O
,dan,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,proġett,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,il-,DEF,O
,qafas,NOUN,O
,prinċipali,ADJ,O
,kien,KIEN,O
,l-,DEF,O
,invit,NOUN,O
,ta',GEN,O
,komunikazzjoni,NOUN,O
,lill-,LIL-DEF,O
,istudenti,NOUN,O
,minn,PREP,O
,pajjizi,NOUN,O
,madwar,PREP,O
,id-,DEF,O
,dinja,NOUN,O
,biex,CONJ-SUB,O
,jimplementaw,VERB,O
,fil-,PREP-DEF,O
,prattika,NOUN,O
,dik,PRON-DEM,O
,hekk,ADV,O
,imsejħa,PART-PASS,O
,ċittadinanza,NOUN,O
,globali,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 20,Franz,NOUN-PROP,B-PER
,Peter,NOUN-PROP,I-PER
,Schubert,NOUN-PROP,I-PER
,(,X-PUN,O
,twieled,VERB,O
,31,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Jannar,NOUN-PROP,O
,1797,X-DIG,O
,–,X-PUN,O
,miet,VERB,O
,19,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Novembru,NOUN-PROP,O
,1828,X-DIG,O
,),X-PUN,O
,kien,KIEN,O
,kompożitur,NOUN,O
,Awstrijak,NOUN-PROP,B-MISC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 21,Għalkemm,CONJ-SUB,O
,miet,VERB,O
,ta',GEN,O
,31,X-DIG,O
,sena,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,Schubert,NOUN-PROP,B-PER
,kien,KIEN,O
,wieħed,NUM-WHD,O
,mill-,PREP-DEF,O
,kompożituri,NOUN,O
,kbar,ADJ,O
,tas-,GEN-DEF,O
,seklu,NOUN,O
,XIX,X-ABV,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,ikbar,ADJ,O
,kompożitur,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,lied,NOUN,O
,fl-,PREP-DEF,O
,ilsien,NOUN,O
,Ġermaniż,ADJ,B-MISC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 22,Franz,NOUN-PROP,B-PER
,Peter,NOUN-PROP,I-PER
,Schubert,NOUN-PROP,I-PER
,twieled,VERB,O
,Lichtenthal,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,ħdejn,PREP,O
,Vjenna,NOUN-PROP,B-LOC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 23,Kien,KIEN,O
,it-,DEF,O
,tnax,VERB,O
,il-,DEF,O
,wieħed,NUM-WHD,O
,f',PREP,O
,familja,NOUN,O
,ta',GEN,O
,14,X-DIG,O
,ulied,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 24,Missieru,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,Franz,NOUN-PROP,B-PER
,Theodor,X-ENG,I-PER
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,kien,KIEN,O
,għalliem,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,tah,VERB,O
,l-,DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,lezzjonijiet,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,alto,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,waqt,PREP,O
,li,COMP,O
,ħuh,NOUN,O
,Ignaz,NOUN-PROP,B-PER
,għallmu,VERB,O
,l-,DEF,O
,pjanu,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 25,Mill-,PREP-DEF,O
,1808,X-DIG,O
,sa',VERB,O
,l-,DEF,O
,1813,X-DIG,O
,",",X-PUN,O
,kien,KIEN,O
,kantant,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,kor,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,kappella,NOUN,O
,imperjali,ADJ,O
,ta',GEN,O
,Vjenna,NOUN-PROP,B-LOC
,u,CONJ-CORD,O
,studja,VERB,O
,Konvikt,NOUN,B-MISC
,(,X-PUN,O
,skola,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,kantanti,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,kappella,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Qorti,NOUN,B-ORG
,Rjali,ADJ,I-ORG
,),X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,hekk,ADV,O
,kien,KIEN,O
,student,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Antonio,NOUN-PROP,B-PER
,Salieri,NOUN-PROP,I-PER
,",",X-PUN,O
,direttur,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,mużika,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Qorti,NOUN,B-ORG
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 26,Matul,PREP,O
,dan,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,perijodu,NOUN,O
,ta',GEN,O
,formazzjoni,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,beda,VERB,O
,jikkomponi,VERB,O
,minkejja,PREP,O
,l-,DEF,O
,problemi,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,familja,NOUN,O
,;,X-PUN,O
,missieru,NOUN,O
,ma,NEG,O
,kienx,KIEN,O
,iħallieh,VERB,O
,immur,VERB,O
,id-,DEF,O
,dar,NOUN,O
,għax,CONJ-SUB,O
,ommu,NOUN,O
,kienet,KIEN,O
,qegħda,NOUN,O
,tmut,VERB,O
,(,X-PUN,O
,1811,X-DIG,O
,-,X-PUN,O
,1813,X-DIG,O
,),X-PUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 27,Schubert,NOUN-PROP,B-PER
,beda,VERB,O
,jikteb,VERB,O
,l-,DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,għall-,PREP-DEF,O
,pjanu,NOUN,O
,(,X-PUN,O
,mill-,PREP-DEF,O
,1810,X-DIG,O
,),X-PUN,O
,",",X-PUN,O
,imbagħad,ADV,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,inqas,ADJ,O
,minn,PREP,O
,tmien,NUM-CRD,O
,kwartetti,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,kordi,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,xi,QUAN,O
,ouvertures,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,xi,QUAN,O
,lieder,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 28,Fl-,PREP-DEF,O
,1812,X-DIG,O
,",",X-PUN,O
,sar,VERB,O
,l-,DEF,O
,istudent,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Salieri,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,baqa',VERB,O
,jirrispetta,VERB,O
,għal,PREP,O
,ħajtu,NOUN,O
,kollha,QUAN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 29,Reġa',VERB,O
,lura,ADV,O
,fl-,PREP-DEF,O
,1824,X-DIG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 30,Ħlief,VERB,O
,daż-,PRON-DEM-DEF,O
,żmien,NOUN,O
,l-,DEF,O
,Ungerija,NOUN,B-LOC
,u,CONJ-CORD,O
,xi,QUAN,O
,vjaġġi,NOUN,O
,fl-,PREP-DEF,O
,Awstrija,NOUN-PROP,B-LOC
,stess,PRON-REF,O
,fosthom,PREP-PRON,O
,għal,PREP,O
,Graz,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,Linz,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,Steyer,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,Gmünden,NOUN-PROP,B-LOC
,u,CONJ-CORD,O
,Salzbourg,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,Schubert,NOUN-PROP,B-PER
,għadda,VERB,O
,l-,DEF,O
,ħajja,NOUN,O
,qasira,ADJ,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,Vjenna,NOUN-PROP,B-LOC
,u,CONJ-CORD,O
,meta,CONJ-SUB,O
,telaq,VERB,O
,il-,DEF,O
,professjoni,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,ta',GEN,O
,għalliem,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,ta',GEN,O
,assistent,NOUN,O
,ta',GEN,O
,missieru,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,kien,KIEN,O
,joqgħod,VERB,O
,kważi,ADV,O
,il-,DEF,O
,ħin,NOUN,O
,kollu,QUAN,O
,għand,PREP,O
,il-,DEF,O
,ħbieb,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,ddedika,VERB,O
,ħajtu,NOUN,O
,sħieħa,ADJ,O
,għall-,PREP-DEF,O
,kompożizzjoni,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 31,Kien,KIEN,O
,jorganizza,VERB,O
,laqgħat,NOUN,O
,mużikali,ADJ,O
,bejn,PREP,O
,il-,DEF,O
,ħbieb,NOUN,O
,‚,NOUN,O
,li,COMP,O
,kienu,KIEN,O
,mlaqqma,PART-PASS,O
,schubertiade,ADJ,O
,fejn,PRON-INT,O
,il-,DEF,O
,lieder,NOUN,O
,kellhom,VERB-PSEU,O
,l-,DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,suċċess,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 32,Fl-,PREP-DEF,O
,1822,X-DIG,O
,-,X-PUN,O
,23,X-DIG,O
,",",X-PUN,O
,Schubert,NOUN-PROP,B-PER
,qabditu,VERB,O
,s-,DEF,O
,sifilide,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,saħħtu,NOUN,O
,baqgħet,VERB,O
,sejra,PART-ACT,O
,lura,ADV,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 33,Mill-,PREP-DEF,O
,mard,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,ħareġ,VERB,O
,mużika,NOUN,O
,iżjed,ADJ,O
,profonda,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,emoventi,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,iżjed,ADV,O
,qrib,PREP,O
,it-,DEF,O
,tbatija,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,mewt,NOUN,O
,li,COMP,O
,kienu,KIEN,O
,jehdduh,VERB,O
,(,X-PUN,O
,Il-,DEF,O
,Mewt,NOUN-PROP,B-MISC
,u,CONJ-CORD,I-MISC
,t-,DEF,I-MISC
,Tfajla,NOUN,I-MISC
,",",X-PUN,I-MISC
,Vjaġġ,NOUN-PROP,I-MISC
,Xitwi,NOUN-PROP,I-MISC
,),X-PUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 34,Franz,NOUN-PROP,B-PER
,Schubert,NOUN-PROP,I-PER
,miet,VERB,O
,bit-,PREP-DEF,O
,tifu,VERB,O
,fid-,PREP-DEF,O
,19,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Novembru,NOUN-PROP,O
,1828,X-DIG,O
,",",X-PUN,O
,sena,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,nofs,NUM-FRC,O
,wara,PREP,O
,Beethoven,NOUN-PROP,B-PER
,li,COMP,O
,kellu,VERB-PSEU,O
,għalih,PREP-PRON,O
,",",X-PUN,O
,matul,PREP,O
,ħajtu,NOUN,O
,kollha,QUAN,O
,",",X-PUN,O
,rispett,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,ammirazzjoni,NOUN,O
,bla,PREP,O
,-,X-PUN,O
,tmiem,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 35,Fil-,PREP-DEF,O
,ħajja,NOUN,O
,qasira,ADJ,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,",",X-PUN,O
,Franz,NOUN-PROP,B-PER
,Schubert,NOUN-PROP,I-PER
,kien,KIEN,O
,dejjem,ADV,O
,nieqes,PART-ACT,O
,mill-,PREP-DEF,O
,flus,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,imma,CONJ-CORD,O
,dan,PRON-DEM,O
,qatt,ADV,O
,ma,NEG,O
,kien,KIEN,O
,jinkwietah,VERB,O
,",",X-PUN,O
,sakemm,CONJ-SUB,O
,ħbiebu,NOUN,O
,kienu,KIEN,O
,lesti,ADJ,O
,biex,CONJ-SUB,O
,jgħinuh,VERB,O
,",",X-PUN,O
,kif,PRON-INT,O
,kien,KIEN,O
,hu,PRON-PERS,O
,dejjem,ADV,O
,lest,ADJ,O
,biex,CONJ-SUB,O
,jgħinhom,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 36,Għalkemm,CONJ-SUB,O
,miet,VERB,O
,bit-,PREP-DEF,O
,tifu,VERB,O
,fl-,PREP-DEF,O
,età,NOUN,O
,ta',GEN,O
,31,X-DIG,O
,sena,NOUN,O
,biss,FOC,O
,",",X-PUN,O
,kellu,VERB-PSEU,O
,żmien,NOUN,O
,biżżejjed,QUAN,O
,biex,CONJ-SUB,O
,jikkomponi,VERB,O
,il,PREP,O
,fuq,PREP,O
,minn,PREP,O
,1000,X-DIG,O
,xogħol,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,fosthom,PREP-PRON,O
,xi,QUAN,O
,600,X-DIG,O
,lieder,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 37,Dawn,PRON-DEM,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,aħħar,NOUN,O
,huma,PRON-PERS,O
,fost,PREP,O
,l-,DEF,O
,iżjed,ADV,O
,importanti,ADJ,O
,mix-,PREP-DEF,O
,xogħlijiet,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 38,Huma,PRON-PERS,O
,komposti,NOUN,O
,fuq,PREP,O
,versi,ADJ,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ikbar,ADJ,O
,poeti,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ilsien,NOUN,O
,Ġermaniż,ADJ,B-MISC
,(,X-PUN,O
,Klopstock,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,Goethe,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,Schiller,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,Rückert,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,Heine,NOUN-PROP,B-PER
,),X-PUN,O
,",",X-PUN,O
,ta',GEN,O
,xi,QUAN,O
,ħbieb,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,(,X-PUN,O
,Mayrhofer,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,Körner,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,Spaun,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,Schober,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,Senn,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,Collin,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,Schwind,NOUN-PROP,B-PER
,),X-PUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,poeti,NOUN,O
,li,COMP,O
,baqgħu,VERB,O
,magħrufin,PART-PASS,O
,minħabba,PREP,O
,l-,DEF,O
,lieder,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,(,X-PUN,O
,Müller,NOUN-PROP,B-PER
,),X-PUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 39,Recured,NOUN-PROP,B-MISC
,hija,PRON-PERS,O
,linja,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,moda,NOUN,O
,li,COMP,O
,ħarġet,VERB,O
,l-,DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,ħwejjeġ,NOUN,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,ftit,QUAN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,ġimgħat,NOUN,O
,ilu,PREP,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 40,Din,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,linja,NOUN,O
,ġibdet,VERB,O
,l-,DEF,O
,attenzjoni,NOUN,O
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,mezzi,NOUN,O
,soċjali,ADJ,O
,minħabba,PREP,O
,d-,DEF,O
,disinn,NOUN,O
,oriġinali,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,forsi,ADV,O
,kontroversjali,ADJ,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 41,Din,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,linja,NOUN,O
,kienet,KIEN,O
,l-,DEF,O
,idea,NOUN,O
,ta',VERB,O
,erba',ADJ,O
,studenti,NOUN,O
,żgħażagħ,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,Robert,NOUN-PROP,B-PER
,Ebejer,NOUN-PROP,I-PER
,student,NOUN,O
,ta',VERB,O
,MCAST,X-ABV,B-ORG
,tal-,GEN-DEF,I-ORG
,Arti,NOUN,I-ORG
,u,CONJ-CORD,I-ORG
,d-,DEF,I-ORG
,Disinn,NOUN-PROP,I-ORG
,",",X-PUN,O
,Jeremy,NOUN-PROP,B-PER
,Zerafa,NOUN-PROP,I-PER
,",",X-PUN,O
,Charles,NOUN-PROP,B-PER
,Mercieca,NOUN-PROP,I-PER
,u,CONJ-CORD,O
,Jacob,NOUN-PROP,B-PER
,Portelli,NOUN-PROP,I-PER
,",",X-PUN,O
,studenti,NOUN,O
,universitarji,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 42,Mercieca,NOUN-PROP,B-PER
,għandu,VERB-PSEU,O
,20,X-DIG,O
,sena,NOUN,O
,filwaqt,CONJ-SUB,O
,li,COMP,O
,t-,DEF,O
,tieta,VERB,O
,l-,DEF,O
,oħra,ADJ,O
,għandhom,VERB-PSEU,O
,19,X-DIG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 43,ILLUM,ADV,B-ORG
,iddeċidiet,VERB,O
,li,COMP,O
,tintervista,VERB,O
,t-,DEF,O
,tim,NOUN,O
,ta',VERB,O
,Recured,NOUN-PROP,B-MISC
,u,CONJ-CORD,O
,tara,VERB,O
,x',NOUN,O
,kienet,KIEN,O
,l-,DEF,O
,idea,NOUN,O
,li,COMP,O
,wasslet,VERB,O
,għal,PREP,O
,din,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,linja,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,moda,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 44,L-,DEF,O
,ispirazzjoni,NOUN,O
,ta',VERB,O
,dan,PRON-DEM,O
,it-,DEF,O
,tim,NOUN,O
,ġiet,VERB,O
,mill-,PREP-DEF,O
,affarijiet,NOUN,O
,normali,ADJ,O
,ta',VERB,O
,madwarna,PREP-PRON,O
,li,COMP,O
,ma,NEG,O
,tantx,ADV,O
,jingħataw,VERB,O
,importanza,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,ħsieb,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 45,Dan,PRON-DEM,O
,hu,PRON-PERS,O
,dak,PRON-DEM,O
,li,COMP,O
,jipprova,VERB,O
,jagħmel,VERB,O
,it-,DEF,O
,tim,NOUN,O
,ta',VERB,O
,Recured,NOUN-PROP,B-MISC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 46,U,CONJ-CORD,O
,għala,PRON-INT,O
,l-,DEF,O
,isem,NOUN,O
,Recured,NOUN-PROP,B-MISC
,?,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 47,Recured,NOUN-PROP,B-MISC
,bħala,PREP,O
,kelma,NOUN,O
,oriġinat,PART-PASS,O
,mill-,PREP-DEF,O
,internet,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 48,B',NOUN-PROP,O
,hekk,ADV,O
,staqsejna,VERB,O
,lil,LIL,O
,Recured,NOUN-PROP,B-MISC
,għala,PRON-INT,O
,użaw,VERB,O
,lil,LIL,O
,Agatha,NOUN-PROP,B-PER
,Barbara,NOUN-PROP,I-PER
,u,CONJ-CORD,O
,x',NOUN,O
,kienu,KIEN,O
,r-,DEF,O
,reazzjonijiet,NOUN,O
,li,COMP,O
,rċivew,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 49,Ridna,NOUN-PROP,O
,nqajmu,VERB,O
,ftit,QUAN,O
,kontroversja,NOUN,O
,f',NOUN,O
,dan,PRON-DEM,O
,id-,DEF,O
,disinn,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 50,L-,DEF,O
,idea,NOUN,O
,ntlaqtet,VERB,O
,b',NOUN,O
,mod,NOUN,O
,pożittiv,ADJ,O
,ħafna,ADV,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 51,Irnexxielna,VERB,O
,ndaħħlu,VERB,O
,figura,NOUN,O
,fl-,PREP-DEF,O
,istorja,NOUN,O
,Maltija,ADJ,B-MISC
,f',NOUN,O
,dawl,NOUN,O
,differenti,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 52,Hemm,HEMM,O
,iktar,ADJ,O
,nies,NOUN,O
,fl-,PREP-DEF,O
,istorja,NOUN,O
,li,COMP,O
,jaf,VERB,O
,jispiċċaw,VERB,O
,fid-,PREP-DEF,O
,disinni,NOUN,O
,tagħna,GEN-PRON,O
,0,0,O
Sentence: 53,Il-,DEF,O
,kelb,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,fenek,NOUN,O
,ridna,VERB,O
,ndaħħluh,VERB,O
,għas-,PREP-DEF,O
,sempliċi,ADJ,O
,raġuni,NOUN,O
,li,COMP,O
,huwa,PRON-PERS,O
,simbolu,VERB,O
,ta',NOUN,O
,Malta,NOUN-PROP,B-LOC
,u,CONJ-CORD,O
,b',NOUN,O
,hekk,ADV,O
,ridna,VERB,O
,ninkorporawh,VERB,O
,mat-,PREP-DEF,O
,tema,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 54,Għalissa,ADV,O
,Recured,NOUN-PROP,B-MISC
,għandha,VERB-PSEU,O
,biss,FOC,O
,flokkijiet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,tanktops,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,croptops,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 55,Iżda,CONJ-CORD,O
,minn,PREP,O
,kliemhom,NOUN,O
,jidher,VERB,O
,fiċ-,PREP-DEF,O
,ċar,ADJ,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,linja,NOUN,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,se,FUT,O
,tieqaf,VERB,O
,hawn,ADV,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 56,Qed,PROG,O
,naħdmu,VERB,O
,fuq,PREP,O
,ħwejjeġ,NOUN,O
,oħra,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 57,Ħwejjeġ,VERB,O
,għas-,PREP-DEF,O
,sajf,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,anke,FOC,O
,għax-,PREP-DEF,O
,xitwa,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 58,L-,DEF,O
,10,X-DIG,O
,edizzjoni,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,BOV,X-ABV,B-MISC
,Opera,NOUN-PROP,I-MISC
,Festival,NOUN-PROP,I-MISC
,se,FUT,O
,jibda,VERB,O
,nhar,NOUN,O
,it-,DEF,O
,18,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Marzu,NOUN-PROP,O
,fit-,PREP-DEF,O
,Teatru,NOUN,B-LOC
,Manoel,NOUN-PROP,I-LOC
,fost,PREP,O
,antiċipazzjoni,NOUN,O
,kbira,ADJ,O
,għar-,PREP-DEF,O
,repertorju,NOUN,O
,operistiku,ADJ,O
,ta',GEN,O
,din,PRON-DEM,O
,is-,DEF,O
,sena,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 59,Waqt,PREP,O
,konferenza,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,aħbarijiet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,is-,DEF,O
,CEO,X-ABV,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Bank,X-ENG,B-ORG
,of,X-ENG,I-ORG
,Valletta,NOUN-PROP,I-ORG
,Tonio,NOUN-PROP,I-PER
,Depasquale,NOUN-PROP,I-PER
,ippreżenta,VERB,O
,l-,DEF,O
,isponsorship,NOUN,O
,uffiċjali,ADJ,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Bank,NOUN,B-MISC
,għall-,PREP-DEF,I-MISC
,Opera,NOUN,I-MISC
,Festival,ADJ,I-MISC
,2009,X-DIG,O
,liċ-,LIL-DEF,O
,Chairman,NOUN,O
,tat-,GEN-DEF,O
,Teatru,NOUN,B-LOC
,Manoel,NOUN-PROP,I-LOC
,",",X-PUN,O
,Peter,NOUN-PROP,B-PER
,Fenech,NOUN-PROP,I-PER
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 60,Il-,DEF,O
,kumpanija,NOUN,O
,Franċiża,ADJ,B-MISC
,tal-,GEN-DEF,O
,opra,NOUN,O
,ARCAL,NOUN-PROP,B-ORG
,se,FUT,O
,ttella',VERB,O
,l-,DEF,O
,produzzjoni,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Vaughan,NOUN-PROP,B-PER
,Williams,NOUN,I-PER
,Riders,NOUN,B-MISC
,to,X-ENG,I-MISC
,the,X-ENG,I-MISC
,Sea',X-ENG,I-MISC
,u,CONJ-CORD,O
,produzzjoni,NOUN,O
,speċjali,ADJ,O
,ta',GEN,O
,Milhaud,NOUN-PROP,B-PER
,Le,INT,B-MISC
,Pauvre,NOUN-PROP,I-MISC
,Matelot,NOUN-PROP,I-MISC
,.,X-PUN,O
,L-,DEF,O
,opra,NOUN,O
,magħrufa,PART-PASS,O
,ta',GEN,O
,Mozart,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,The,X-ENG,B-MISC
,Magic,X-ENG,I-MISC
,Flute,X-ENG,I-MISC
,",",X-PUN,O
,se,FUT,O
,jkollha,VERB-PSEU,O
,direzzjoni,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Miriam,NOUN-PROP,B-PER
,Gauci,NOUN-PROP,I-PER
,u,CONJ-CORD,O
,tinkludi,VERB,O
,kast,NOUN,O
,kompletament,ADV,O
,Malti,ADJ,B-MISC
,flimkien,ADV,O
,mal-,PREP-DEF,O
,Orkestra,NOUN,B-ORG
,Filarmonika,ADJ,I-ORG
,ta',GEN,O
,Malta,NOUN-PROP,B-LOC
,mmexxija,PART-PASS,O
,mis-,PREP-DEF,O
,Surmast,NOUN,O
,Michael,NOUN-PROP,B-PER
,Laus,NOUN-PROP,I-PER
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 61,Miktuba,NOUN-PROP,O
,fl-,PREP-DEF,O
,1927,X-DIG,O
,",",X-PUN,O
,Riders,NOUN,B-MISC
,to,X-ENG,I-MISC
,the,X-ENG,I-MISC
,Sea',X-ENG,I-MISC
,hija,PRON-PERS,O
,opra,NOUN,O
,f',PREP,O
,att,NOUN,O
,wieħed,NUM-WHD,O
,ta',GEN,O
,Ralph,NOUN-PROP,B-PER
,Vaugħan,NOUN-PROP,I-PER
,Williams,NOUN,I-PER
,",",X-PUN,O
,ibbażata,PART-PASS,O
,fuq,PREP,O
,kitba,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,awtur,NOUN,O
,Irlandiz,NOUN-PROP,B-MISC
,John,NOUN-PROP,B-PER
,Millington,NOUN-PROP,I-PER
,Synge,NOUN-PROP,I-PER
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 62,L-,DEF,O
,istorja,NOUN,O
,hi,PRON-PERS,O
,dwar,PREP,O
,mara,NOUN,O
,litilfet,VERB,O
,lir-,LIL-DEF,O
,raġel,NOUN,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,",",X-PUN,O
,lil,LIL,O
,missieru,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,ħames,NUM-CRD,O
,subien,NOUN,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,fil-,PREP-DEF,O
,baħar,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 63,Ispirata,PART-PASS,O
,minn,PREP,O
,żjara,NOUN,O
,lill-,LIL-DEF,O
,gzira,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Aran,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,dan,PRON-DEM,O
,ix-,DEF,O
,xogħol,NOUN,O
,jirrifletti,VERB,O
,s-,DEF,O
,sensittività,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Synge,NOUN-PROP,B-PER
,lejn,PREP,O
,l-,DEF,O
,kruha,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,mewt,NOUN,O
,li,COMP,O
,tezisti,VERB,O
,fil-,PREP-DEF,O
,ħajja,NOUN,O
,ta',GEN,O
,dawk,PRON-DEM,O
,li,COMP,O
,hu,PRON-PERS,O
,ltaqa',VERB,O
,magħhom,PREP-PRON,O
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,gżira,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 64,Vaughan,NOUN-PROP,B-PER
,Williams,NOUN-PROP,I-PER
,ħalla,VERB,O
,l-,DEF,O
,kitba,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Synge,NOUN-PROP,B-PER
,kif,PRON-INT,O
,kienet,KIEN,O
,u,CONJ-CORD,O
,pproduċa,VERB,O
,biċċa,NOUN,O
,xogħol,NOUN,O
,li,COMP,O
,hija,PRON-PERS,O
,meqjusa,PART-PASS,O
,bħala,PREP,O
,l-,DEF,O
,aqwa,ADJ,O
,opra,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 65,Sabiex,NOUN-PROP,O
,jirrakkonta,VERB,O
,l-,DEF,O
,istorja,NOUN,O
,ta',GEN,O
,din,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,mara,NOUN,O
,Vaugħan,NOUN-PROP,B-PER
,Williams,NOUN,I-PER
,kiteb,VERB,O
,waħda,NUM-WHD,O
,mill-,PREP-DEF,O
,aqwa,ADJ,O
,biċċiet,NOUN,O
,mużikali,ADJ,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 66,Riders,NOUN,B-MISC
,to,X-ENG,I-MISC
,the,X-ENG,I-MISC
,Sea',X-ENG,I-MISC
,se,FUT,O
,tkun,KIEN,O
,kumplimentata,NOUN,O
,bil-,PREP-DEF,O
,produzzjoni,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Williams,NOUN,B-PER
,Songs,X-ENG,B-MISC
,of,X-ENG,I-MISC
,Travel,NOUN-PROP,I-MISC
,miktuba,PART-PASS,O
,apposta,ADV,O
,għall-,PREP-DEF,O
,vuċi,NOUN,O
,baritona,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 67,Miktubin,NOUN-PROP,O
,bejn,PREP,O
,l-,DEF,O
,1901,X-DIG,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,1904,X-DIG,O
,",",X-PUN,O
,id-,DEF,O
,disa',NUM-ORD,O
,kanzunetti,NOUN,O
,ttieħdu,VERB,O
,minn,PREP,O
,volum,NOUN,O
,ta',GEN,O
,poeżiji,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Robert,NOUN-PROP,B-PER
,Louis,NOUN-PROP,I-PER
,Stevenson,NOUN-PROP,I-PER
,bl-,PREP-DEF,O
,istess,ADJ,O
,isem,NOUN,O
,li,COMP,O
,jirrappreżentaw,VERB,O
,l-,DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,prova,NOUN,O
,proprja,ADJ,O
,ta',GEN,O
,William,NOUN,B-PER
,fil-,PREP-DEF,O
,kitba,NOUN,O
,ta',GEN,O
,kanzunetti,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 68,ARCAL,NOUN-PROP,B-ORG
,se,FUT,O
,jtellgħu,VERB,O
,ż-,DEF,O
,żewġ,NUM-CRD,O
,produzzjonijiet,NOUN,O
,nhar,NOUN,O
,it-,DEF,O
,18,X-DIG,O
,u,CONJ-CORD,O
,d-,DEF,O
,19,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Marzu,NOUN-PROP,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 69,Bejn,PREP,O
,l-,DEF,O
,20,X-DIG,O
,u,CONJ-CORD,O
,t-,DEF,O
,23,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Marzu,NOUN-PROP,O
,se,FUT,O
,tittella',VERB,O
,l-,DEF,O
,produzzjoni,NOUN,O
,Le,INT,B-MISC
,Pauvre,NOUN-PROP,I-MISC
,Matelot,NOUN-PROP,I-MISC
,(,X-PUN,O
,Il-,DEF,B-MISC
,Baħħar,NOUN,I-MISC
,Fqir,NOUN-PROP,I-MISC
,),X-PUN,O
,",",X-PUN,O
,opra,NOUN,O
,fi,PREP,O
,tliet,NUM-CRD,O
,atti,NOUN,O
,miktuba,PART-PASS,O
,minn,PREP,O
,Darius,NOUN-PROP,B-PER
,Milhaud,NOUN-PROP,I-PER
,",",X-PUN,O
,fuq,PREP,O
,librett,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Jean,NOUN-PROP,B-PER
,Cocteau,NOUN-PROP,I-PER
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 70,Hi,PRON-PERS,O
,traġedja,NOUN,O
,li,COMP,O
,tirrakkonta,VERB,O
,kif,PRON-INT,O
,baħħar,NOUN,O
,fqir,ADJ,O
,jasal,VERB,O
,lura,ADV,O
,d-,DEF,O
,dar,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,apposta,ADV,O
,b',PREP,O
,mod,NOUN,O
,li,COMP,O
,ma,NEG,O
,jintgħarafx,VERB,O
,iżda,CONJ-CORD,O
,jinqatel,VERB,O
,mill-,PREP-DEF,O
,mara,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,stess,PRON-REF,O
,minħabba,PREP,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,istorja,NOUN,O
,li,COMP,O
,hu,PRON-PERS,O
,kien,KIEN,O
,ivvinta,ADJ,O
,kienet,KIEN,O
,waħda,NUM-WHD,O
,kredibbli,ADJ,O
,ħafna,ADV,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,mara,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,riedet,VERB,O
,teħilsu,VERB,O
,mid-,PREP-DEF,O
,dejn,NOUN,O
,li,COMP,O
,ħasbet,VERB,O
,li,COMP,O
,kellu,VERB-PSEU,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 71,The,X-ENG,B-MISC
,Magic,X-ENG,I-MISC
,Flute,X-ENG,I-MISC
,tagħlaq,VERB,O
,il-,DEF,O
,festival,NOUN,O
,f',PREP,O
,żewġ,NUM-CRD,O
,iljieli,NOUN,O
,nhar,NOUN,O
,l-,DEF,O
,24,X-DIG,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,25,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Marzu,NOUN-PROP,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 72,Sa,PREP,O
,mill-,PREP-DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,darba,NOUN,O
,li,COMP,O
,ttellgħet,VERB,O
,l-,DEF,O
,opra,NOUN,O
,minn,PREP,O
,dejjem,ADV,O
,kienet,KIEN,O
,waħda,NUM-WHD,O
,mill-,PREP-DEF,O
,aktar,ADV,O
,maħbuba,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 73,The,X-ENG,B-MISC
,Magic,X-ENG,I-MISC
,Flute,X-ENG,I-MISC
,hi,PRON-PERS,O
,ħrafa,NOUN,O
,iżda,CONJ-CORD,O
,titqies,VERB,O
,ukoll,FOC,O
,bħala,PREP,O
,allegorija,NOUN,O
,favur,PREP,O
,il-,DEF,O
,filosofija,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Illuminzzjoni,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 74,Il-,DEF,O
,Reġina,NOUN,B-MISC
,tal-,GEN-DEF,I-MISC
,Lejl,NOUN,I-MISC
,hi,PRON-PERS,O
,rappreżentazzjoni,NOUN,O
,perikoluża,ADJ,O
,ta',GEN,O
,dak,PRON-DEM,O
,li,COMP,O
,hu,PRON-PERS,O
,oskur,ADJ,O
,fejn,PRON-INT,O
,l-,DEF,O
,antagonist,NOUN,O
,Sarastro,NOUN-PROP,B-PER
,hu,PRON-PERS,O
,simbolu,NOUN,O
,ta',GEN,O
,mexxej,NOUN,O
,li,COMP,O
,jmexxi,VERB,O
,b',PREP,O
,għerf,NOUN,O
,paternalistiku,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,b',PREP,O
,tagħrif,NOUN,O
,meqjus,PART-PASS,O
,illuminat,PART-PASS,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 75,Il-,DEF,O
,ħbieb,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Ebba,NOUN-PROP,B-PER
,von,NOUN-PROP,I-PER
,Fersen,NOUN-PROP,I-PER
,Balzan,NOUN-PROP,I-PER
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,artista,NOUN,O
,Ġermaniża,ADJ,B-MISC
,li,COMP,O
,ħabbet,VERB,O
,lil,LIL,O
,Malta,NOUN-PROP,B-LOC
,fil-,PREP-DEF,O
,pittura,NOUN,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,",",X-PUN,O
,jagħtuha,VERB,O
,l-,DEF,O
,aħħar,ADJ,O
,tislima,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 76,INFORMAZZJONI,NOUN,O
,STATISTIKA,NOUN,O
,LI,COMP,O
,TINGĦATA,VERB,O
,DWAR,PREP,O
,IL-,DEF,O
,ĠARR,NOUN,O
,TA',GEN,O
,PASSIĠĠIERI,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,MERKANZIJA,X-ABV,O
,U,CONJ-CORD,O
,POSTA,NOUN-PROP,O
,ġ,VERB,O
,L,X-ABV,O
,.,X-PUN,O
,S,X-ABV,O
,.,X-PUN,O
,232.08,X-DIG,O
,1,X-DIG,O
,LEĠISLAZZJONI,NOUN,O
,SUSSIDJARJA,NOUN,O
,232.08,X-DIG,O
,REGOLAMENTI,ADJ,O
,FUQ,X-ABV,O
,INFORMAZZJONI,NOUN,O
,STATISTIKA,NOUN,O
,LI,COMP,O
,TINGĦATA,VERB,O
,DWAR,PREP,O
,IL-,DEF,O
,ĠARR,NOUN,O
,TA',GEN,O
,PASSIĠĠIERI,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,MERKANZIJA,X-ABV,O
,U,CONJ-CORD,O
,POSTA,NOUN-PROP,O
,9,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Marzu,NOUN-PROP,B-PER
,",",X-PUN,O
,2001,X-DIG,O
,L-,DEF,O
,AVVIŻ,NOUN,O
,LEGALI,ADJ,O
,51,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,2001,X-DIG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 77,Informazzjoni,NOUN,O
,Statistika,ADJ,O
,li,COMP,O
,tingħata,VERB,O
,dwar,PREP,O
,il-,DEF,O
,Ġarr,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Passiġġieri,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,Merkanzija,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,Posta,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 78,Tifsir,VERB,O
,.,X-PUN,O
,teħtieġx,VERB,O
,xort,NOUN,O
,oħra,NOUN,O
,-,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 79,Direttur,NOUN,B-MISC
,tfisser,VERB,O
,id-,DEF,O
,Direttur,NOUN,B-MISC
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,Avjazzjoni,NOUN,B-ORG
,Ċivili,ADJ,I-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,tinkludi,VERB,O
,fil-,PREP-DEF,O
,parametri,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,awtorità,NOUN,O
,mogħtija,PART-PASS,O
,",",X-PUN,O
,kull,QUAN,O
,persuna,NOUN,O
,li,COMP,O
,tkun,KIEN,O
,awtorizzata,PART-PASS,O
,għaldaqshekk,ADV,O
,mid-,PREP-DEF,O
,Direttur,NOUN,B-MISC
,;,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 79,ICAO,X-ABV,B-ORG
,tfisser,VERB,O
,l-,DEF,O
,Organizzazzjoni,NOUN,B-ORG
,Internazzjonali,ADJ,I-ORG
,dwar,PREP,I-ORG
,l-,DEF,I-ORG
,Avjazzjoni,NOUN,I-ORG
,Ċivili,ADJ,I-ORG
,(,X-PUN,O
,International,X-ENG,B-ORG
,Civil,X-ENG,I-ORG
,Aviation,X-ENG,I-ORG
,Organization,X-ENG,I-ORG
,),X-PUN,O
,;,X-PUN,O
,merkanzija,NOUN,O
,bl-,PREP-DEF,O
,ajru,NOUN,O
,tfisser,VERB,O
,kull,QUAN,O
,propjetà,NOUN,O
,li,COMP,O
,tinġarr,VERB,O
,fuq,PREP,O
,inġenju,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,barra,ADV,O
,minn,PREP,O
,ħażniet,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,bagalji,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,tinkludi,VERB,O
,boroż,NOUN,O
,diplomatiċi,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,bil-,PREP-DEF,O
,kurrier,NOUN,O
,imma,CONJ-CORD,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,bagalji,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,passiġġieri,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,tal-,GEN-DEF,O
,posta,NOUN,O
,;,X-PUN,O
,mitjar,NOUN,O
,tfisser,VERB,O
,kull,QUAN,O
,żona,NOUN,O
,ta',GEN,O
,art,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,ilma,NOUN,O
,magħmula,PART-PASS,O
,",",X-PUN,O
,mgħammra,PART-PASS,O
,",",X-PUN,O
,mqassma,PART-PASS,O
,jew,CONJ-CORD,O
,ġeneralment,ADV,O
,użata,PART-PASS,O
,biex,CONJ-SUB,O
,tipprovdi,VERB,O
,faċilitajiet,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,inżul,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,t-,DEF,O
,tlugħ,NOUN,O
,ta',GEN,O
,inġenji,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,tinkludi,VERB,O
,kull,QUAN,O
,żona,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,spazju,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,kemm,CONJ-CORD,O
,fuq,PREP,O
,l-,DEF,O
,art,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,fuq,PREP,O
,is-,DEF,O
,saqaf,NOUN,O
,ta',GEN,O
,bini,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,x',QUAN,O
,imkien,NOUN,O
,ieħor,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,tkun,KIEN,O
,magħmula,PART-PASS,O
,",",X-PUN,O
,mgħammra,PART-PASS,O
,jew,CONJ-CORD,O
,imqassma,PART-PASS,O
,biex,CONJ-SUB,O
,tipprovdi,VERB,O
,faċilitajiet,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,inżul,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,t-,DEF,O
,tlugħ,NOUN,O
,ta',GEN,O
,inġenji,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,li,COMP,O
,jistgħu,VERB,O
,jinżlu,VERB,O
,jew,CONJ-CORD,O
,jitilgħu,VERB,O
,vertikalment,ADV,O
,",",X-PUN,O
,imma,CONJ-CORD,O
,ma,NEG,O
,tinkludi,VERB,O
,ebda,QUAN,O
,żona,NOUN,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,użu,NOUN,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,biex,CONJ-SUB,O
,tipprovdi,VERB,O
,faċilitajiet,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,inżul,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,t-,DEF,O
,tlugħ,NOUN,O
,ta',GEN,O
,inġenji,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,kien,KIEN,O
,ġie,VERB,O
,abbandunat,PART-PASS,O
,u,CONJ-CORD,O
,ma,NEG,O
,reġax,VERB,O
,inbeda,VERB,O
,;,X-PUN,O
,S,X-ABV,O
,.,X-PUN,O
,L,X-ABV,O
,.,X-PUN,O
,232.05,X-DIG,O
,Navigation,NOUN,B-MISC
,Order,NOUN,I-MISC
,.,X-PUN,O
,l,X-BOR,O
,990,X-DIG,O
,",",X-PUN,O
,biex,CONJ-SUB,O
,topera,VERB,O
,mitjar,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,użu,NOUN,O
,pubbliku,ADJ,O
,;,X-PUN,O
,passiġġieri,NOUN,O
,bl-,PREP-DEF,O
,ajru,NOUN,O
,tfisser,VERB,O
,il-,DEF,O
,passiġġieri,NOUN,O
,kollha,QUAN,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,vjaġġ,NOUN,O
,bl-,PREP-DEF,O
,ajru,NOUN,O
,tagħhom,GEN-PRON,O
,jibda,VERB,O
,jew,CONJ-CORD,O
,jispiċċa,VERB,O
,fl-,PREP-DEF,O
,ajruport,NOUN,O
,li,COMP,O
,jkun,KIEN,O
,qed,PROG,O
,jirrapporta,VERB,O
,l-,DEF,O
,informazzjoni,NOUN,O
,statistika,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,inklużi,PART-PASS,O
,passiġġieri,NOUN,O
,li,COMP,O
,waqt,PREP,O
,il-,DEF,O
,vjaġġ,NOUN,O
,ibiddlu,VERB,O
,l-,DEF,O
,inġenju,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 80,Għandhom,VERB-PSEU,O
,ukoll,FOC,O
,ikunu,KIEN,O
,magħduda,PART-PASS,O
,passiġġieri,NOUN,O
,li,COMP,O
,jkunu,KIEN,O
,qed,PROG,O
,itiru,VERB,O
,dirett,ADV,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 81,Passiġġieri,NOUN,O
,li,COMP,O
,jkunu,KIEN,O
,qed,PROG,O
,itiru,VERB,O
,dirett,ADV,O
,huma,PRON-PERS,O
,passiġġieri,NOUN,O
,li,COMP,O
,jkomplu,VERB,O
,bil-,PREP-DEF,O
,vjaġġ,NOUN,O
,tagħhom,GEN-PRON,O
,fuq,PREP,O
,titjira,NOUN,O
,li,COMP,O
,jkollha,VERB-PSEU,O
,l-,DEF,O
,istess,ADJ,O
,numru,NOUN,O
,tat-,GEN-DEF,O
,titjira,NOUN,O
,bħat-,PREP-DEF,O
,titjira,NOUN,O
,li,COMP,O
,jkunu,KIEN,O
,għadhom,VERB-PSEU,O
,kemm,PRON-INT,O
,waslu,VERB,O
,fuqha,PREP-PRON,O
,;,X-PUN,O
,posta,NOUN,O
,bl-,PREP-DEF,O
,ajru,NOUN,O
,tfisser,VERB,O
,il-,DEF,O
,ġarr,NOUN,O
,ta',GEN,O
,korrispondenza,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,oġġetti,NOUN,O
,oħra,ADJ,O
,li,COMP,O
,qegħdin,PROG,O
,jinġarru,VERB,O
,b',PREP,O
,inġenju,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,jkunu,KIEN,O
,ntbagħtu,VERB,O
,minn,PREP,O
,u,CONJ-CORD,O
,jkunu,KIEN,O
,maħsuba,PART-PASS,O
,li,COMP,O
,jitqassmu,VERB,O
,lil,LIL,O
,amministrazzjonijiet,NOUN,O
,postali,ADJ,O
,;,X-PUN,O
,postijiet,NOUN,O
,disponibbli,ADJ,O
,għall-,PREP-DEF,O
,passiġġieri,NOUN,O
,għandha,VERB-PSEU,O
,tiftiehem,VERB,O
,bħala,PREP,O
,l-,DEF,O
,għadd,NOUN,O
,totali,ADJ,O
,ta',GEN,O
,postijiet,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,passiġġieri,NOUN,O
,li,COMP,O
,jkunu,KIEN,O
,disponibbli,ADJ,O
,għall-,PREP-DEF,O
,bejgħ,NOUN,O
,bejn,PREP,O
,kull,QUAN,O
,par,NOUN,O
,ta',GEN,O
,ajruporti,NOUN,O
,f',PREP,O
,settur,NOUN,O
,ta',GEN,O
,titjira,NOUN,O
,barra,ADV,O
,mill-,PREP-DEF,O
,postijiet,NOUN,O
,li,COMP,O
,ma,NEG,O
,jkunux,KIEN,O
,attwalment,ADV,O
,disponibbli,ADJ,O
,għall-,PREP-DEF,O
,ġarr,NOUN,O
,ta',GEN,O
,passiġġieri,NOUN,O
,minħabba,PREP,O
,fil-,PREP-DEF,O
,piż,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,fuel,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,ta',GEN,O
,xi,QUAN,O
,tagħbija,NOUN,O
,oħra,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 82,Meta,CONJ-SUB,O
,2,X-DIG,O
,L,X-ABV,O
,.,X-PUN,O
,S,X-ABV,O
,.,X-PUN,O
,232.08,X-DIG,O
,ħ,NOUN,O
,INFORMAZZJONI,NOUN,O
,STATISTIKA,NOUN,O
,LI,COMP,O
,TINGĦATA,VERB,O
,DWAR,PREP,O
,IL-,DEF,O
,ĠARR,NOUN,O
,TA',GEN,O
,PASSIĠĠIERI,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,MERKANZIJA,X-ABV,O
,U,CONJ-CORD,O
,POSTA,NOUN-PROP,O
,ma,NEG,O
,jkunx,KIEN,O
,hemm,HEMM,O
,disponibbli,ADJ,O
,informazzjoni,NOUN,O
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,konfigurazzjoni,NOUN,O
,eżatta,ADJ,O
,ta',GEN,O
,postijiet,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,passiġġieri,NOUN,O
,fuq,PREP,O
,l-,DEF,O
,inġenju,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,għandhom,VERB-PSEU,O
,jingħataw,VERB,O
,data,NOUN,O
,kalkolati,PART-PASS,O
,;,X-PUN,O
,servizzi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,kummerċjali,ADJ,O
,tfisser,VERB,O
,it-,DEF,O
,titjiriet,NOUN,O
,kollha,QUAN,O
,li,COMP,O
,jiġu,VERB,O
,operati,PART-PASS,O
,fuq,PREP,O
,bażi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,kiri,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,b',PREP,O
,kumpens,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,jinkludu,VERB,O
,titjiriet,NOUN,O
,bi,PREP,O
,skeda,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,bi,PREP,O
,skeda,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,titjiriet,NOUN,O
,domestiċi,ADJ,O
,bil-,PREP-DEF,O
,helicopter,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,titjiriet,NOUN,O
,air,NOUN,O
,taxi,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,kull,QUAN,O
,titjira,NOUN,O
,għal,PREP,O
,ġarr,NOUN,O
,ta',GEN,O
,merkanzija,NOUN,O
,;,X-PUN,O
,settur,NOUN,O
,ta',GEN,O
,titjira,NOUN,O
,għandha,VERB-PSEU,O
,tiftiehem,VERB,O
,bħala,PREP,O
,t-,DEF,O
,tħaddim,NOUN,O
,ta',GEN,O
,inġenju,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,mit-,PREP-DEF,O
,tlugħ,NOUN,O
,sa,PREP,O
,l-,DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,inżul,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 83,Waqfa,NOUN,O
,teknika,ADJ,O
,m',NEG,O
,għandhiex,VERB-PSEU,O
,tirriżulta,VERB,O
,f',PREP,O
,li,COMP,O
,settur,NOUN,O
,ta',GEN,O
,titjira,NOUN,O
,jiġi,VERB,O
,klassifikat,PART-PASS,O
,b',PREP,O
,mod,NOUN,O
,differenti,ADJ,O
,minn,PREP,O
,kif,PRON-INT,O
,kien,KIEN,O
,ikun,KIEN,O
,il-,DEF,O
,każ,NOUN,O
,li,COMP,O
,kieku,CONJ-SUB,O
,l-,DEF,O
,waqfa,NOUN,O
,teknika,ADJ,O
,ma,NEG,O
,tkunx,KIEN,O
,saret,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 84,Il-,DEF,O
,klassifikazzjoni,NOUN,O
,ta',GEN,O
,traffiku,NOUN,O
,(,X-PUN,O
,passiġġieri,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,merkanzija,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,posta,NOUN,O
,),X-PUN,O
,irrispettivament,ADV,O
,mix-,PREP-DEF,O
,xorta,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,",",X-PUN,O
,għandha,VERB-PSEU,O
,tkun,KIEN,O
,għalkollox,ADV,O
,l-,DEF,O
,istess,ADJ,O
,bħall-,PREP-DEF,O
,klassifikazzjoni,NOUN,O
,tas-,GEN-DEF,O
,settur,NOUN,O
,ta',GEN,O
,titjira,NOUN,O
,operat,PART-PASS,O
,mill-,PREP-DEF,O
,inġenju,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,;,X-PUN,O
,tfal,NOUN,O
,tfisser,VERB,O
,persuni,NOUN,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,età,NOUN,O
,tagħhom,GEN-PRON,O
,tkun,KIEN,O
,bejn,PREP,O
,sentejn,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,tnax,VERB,O
,#NAME?,NOUN,O
,sena,NOUN,O
,;,X-PUN,O
,titjiriet,NOUN,O
,tfisser,VERB,O
,l-,DEF,O
,għadd,NOUN,O
,ta',GEN,O
,titjiriet,NOUN,O
,bejn,PREP,O
,kull,QUAN,O
,par,NOUN,O
,ta',GEN,O
,ajruporti,NOUN,O
,f',PREP,O
,settur,NOUN,O
,ta',GEN,O
,titjira,NOUN,O
,;,X-PUN,O
,titjiriet,NOUN,O
,bi,PREP,O
,skeda,NOUN,O
,tfisser,VERB,O
,dawk,PRON-DEM,O
,it-,DEF,O
,titjiriet,NOUN,O
,li,COMP,O
,jsiru,VERB,O
,minn,PREP,O
,inġenji,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,kiri,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,b',PREP,O
,kumpens,NOUN,O
,biex,CONJ-SUB,O
,iġorru,VERB,O
,passiġġieri,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,merkanzija,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,posta,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,b',PREP,O
,tali,ADJ,O
,manjiera,NOUN,O
,illi,COMP,O
,fuq,PREP,O
,kull,QUAN,O
,titjira,NOUN,O
,jkun,KIEN,O
,hemm,HEMM,O
,disponibbli,ADJ,O
,postijiet,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,passiġġieri,NOUN,O
,li,COMP,O
,jistgħu,VERB,O
,jinxtraw,VERB,O
,individwalment,ADV,O
,minn,PREP,O
,kulħadd,PRON-INDEF,O
,",",X-PUN,O
,kemm,CONJ-CORD,O
,direttament,ADV,O
,mingħand,PREP,O
,it-,DEF,O
,trasportatur,NOUN,O
,kemm,CONJ-CORD,O
,mingħand,PREP,O
,l-,DEF,O
,aġenti,NOUN,O
,awtorizzati,PART-PASS,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,jsiru,VERB,O
,bejn,PREP,O
,mitjar,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,ieħor,ADJ,O
,jew,CONJ-CORD,O
,aktar,ADV,O
,",",X-PUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,skond,PREP,O
,orarju,NOUN,O
,ppubblikat,PART-PASS,O
,jew,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,jkunu,KIEN,O
,daqstant,ADV,O
,regolari,ADJ,O
,jew,CONJ-CORD,O
,ta',GEN,O
,spiss,ADV,O
,li,COMP,O
,jikkostitwixxu,VERB,O
,serje,NOUN,O
,li,COMP,O
,tingħaraf,VERB,O
,b',PREP,O
,mod,NOUN,O
,sistematiku,ADJ,O
,;,X-PUN,O
,titjiriet,NOUN,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,bi,PREP,O
,skeda,NOUN,O
,tfisser,VERB,O
,dawk,PRON-DEM,O
,it-,DEF,O
,titjiriet,NOUN,O
,ipprovduti,PART-PASS,O
,għall-,PREP-DEF,O
,kiri,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,b',PREP,O
,kumpens,NOUN,O
,barra,ADV,O
,minn,PREP,O
,dawk,PRON-DEM,O
,imniżżlin,PART-PASS,O
,bħala,PREP,O
,titjiriet,NOUN,O
,bi,PREP,O
,skeda,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,jinkludu,VERB,O
,titjiriet,NOUN,O
,air,NOUN,O
,taxi,NOUN,O
,;,X-PUN,O
,trasportatur,NOUN,O
,tfisser,VERB,O
,intrapriża,NOUN,O
,ta',GEN,O
,trasport,NOUN,O
,bl-,PREP-DEF,O
,ajru,NOUN,O
,li,COMP,O
,jkollha,VERB-PSEU,O
,liċenża,NOUN,O
,valida,ADJ,O
,biex,CONJ-SUB,O
,hi,PRON-PERS,O
,tkun,KIEN,O
,tista',VERB,O
,topera,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 85,Meta,CONJ-SUB,O
,trasportaturi,NOUN,O
,jkollhom,VERB-PSEU,O
,intrapriża,NOUN,O
,flimkien,ADV,O
,jew,CONJ-CORD,O
,xi,QUAN,O
,ftehim,NOUN,O
,kuntrattwali,ADJ,O
,ieħor,ADJ,O
,li,COMP,O
,jkun,KIEN,O
,jeħtieġ,VERB,O
,lil,LIL,O
,xi,QUAN,O
,tnejn,NUM-CRD,O
,jew,CONJ-CORD,O
,aktar,ADJ,O
,minnhom,PREP-PRON,O
,li,COMP,O
,jassumu,VERB,O
,responsabbiltà,NOUN,O
,separata,PART-PASS,O
,biex,CONJ-SUB,O
,joffru,VERB,O
,u,CONJ-CORD,O
,jbiegħu,VERB,O
,prodotti,NOUN,O
,ta',GEN,O
,trasport,NOUN,O
,bl-,PREP-DEF,O
,ajru,NOUN,O
,fuq,PREP,O
,titjira,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,taqbila,NOUN,O
,ta',GEN,O
,titjiriet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,għandu,VERB-PSEU,O
,jiġi,VERB,O
,mniżżel,PART-PASS,O
,it-,DEF,O
,trasportatur,NOUN,O
,li,COMP,O
,attwalment,ADV,O
,ikollu,VERB-PSEU,O
,d-,DEF,O
,drittijiet,NOUN,O
,kummerċjali,ADJ,O
,biex,CONJ-SUB,O
,jopera,VERB,O
,t-,DEF,O
,titjira,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 86,Karatteristiċi,ADJ,O
,fil-,PREP-DEF,O
,ġbir,NOUN,O
,ta',GEN,O
,data,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 87,(,X-PUN,O
,a,X-BOR,O
,),X-PUN,O
,Trasportatur,NOUN,B-MISC
,għandu,VERB-PSEU,O
,jibgħat,VERB,O
,lill-,LIL-DEF,O
,operatur,NOUN,O
,ta',GEN,O
,mitjar,NOUN,O
,li,COMP,O
,jkun,KIEN,O
,jinsab,VERB,O
,f',PREP,O
,Malta,NOUN-PROP,B-LOC
,u,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,jkollu,VERB-PSEU,O
,liċenża,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,użu,NOUN,O
,pubbliku,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,data,NOUN,O
,dwar,PREP,O
,trasport,NOUN,O
,bl-,PREP-DEF,O
,ajru,NOUN,O
,li,COMP,O
,jkollhom,VERB-PSEU,O
,x',PRON-INT,O
,jaqsmu,VERB,O
,ma',PREP,O
,servizzi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ajru,NOUN,O
,kummerċjali,ADJ,O
,li,COMP,O
,jsiru,VERB,O
,f',PREP,O
,dak,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,mitjar,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,jkunu,KIEN,O
,juru,VERB,O
,l-,DEF,O
,ġarr,NOUN,O
,ta',GEN,O
,passiġġieri,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,postijiet,NOUN,O
,ta',GEN,O
,passiġġieri,NOUN,O
,disponibbli,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,il-,DEF,O
,merkanzija,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,posta,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,għal,PREP,O
,kull,QUAN,O
,settur,NOUN,O
,ta',GEN,O
,titjira,NOUN,O
,lejn,PREP,O
,u,CONJ-CORD,O
,minn,PREP,O
,dak,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,mitjar,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 88,(,X-PUN,O
,b,X-BOR,O
,),X-PUN,O
,Id-,DEF,O
,data,NOUN,O
,dwar,PREP,O
,trasport,NOUN,O
,bl-,PREP-DEF,O
,ajru,NOUN,O
,għandhom,VERB-PSEU,O
,jintbagħtu,VERB,O
,lill-,LIL-DEF,O
,operatur,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,mitjar,NOUN,O
,fl-,PREP-DEF,O
,għamla,NOUN,O
,ta',GEN,O
,rappurtaġġ,NOUN,O
,kif,PRON-INT,O
,murija,PART-PASS,O
,fl-,PREP-DEF,O
,Iskeda,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,inkella,ADV,O
,f',PREP,O
,dik,PRON-DEM,O
,l-,DEF,O
,għamla,NOUN,O
,elettronika,ADJ,O
,kif,PRON-INT,O
,jiġi,VERB,O
,INFORMAZZJONI,NOUN,O
,STATISTIKA,NOUN,O
,LI,COMP,O
,TINGĦATA,VERB,O
,DWAR,PREP,O
,IL-,DEF,O
,ĠARR,NOUN,O
,TA',GEN,O
,PASSIĠĠIERI,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,MERKANZIJA,X-ABV,O
,U,CONJ-CORD,O
,POSTA,NOUN-PROP,O
,ġ,VERB,O
,L,X-ABV,O
,.,X-PUN,O
,S,X-ABV,O
,.,X-PUN,O
,232.08,X-DIG,O
,3,X-DIG,O
,miftiehem,PART-PASS,O
,dwarha,PREP-PRON,O
,ma',PREP,O
,l-,DEF,O
,operatur,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,mitjar,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 89,(,X-PUN,O
,ċ,X-BOR,O
,),X-PUN,O
,It-,DEF,O
,trasportatur,NOUN,O
,għandu,VERB-PSEU,O
,jibgħat,VERB,O
,id-,DEF,O
,data,NOUN,O
,dwar,PREP,O
,it-,DEF,O
,trasport,NOUN,O
,bl-,PREP-DEF,O
,ajru,NOUN,O
,msemmija,PART-PASS,O
,f',PREP,O
,dan,PRON-DEM,O
,ir-,DEF,O
,regolament,NOUN,O
,fi,PREP,O
,żmien,NOUN,O
,tnax,VERB,O
,#NAME?,X-FOR,O
,siegħa,NOUN,O
,mill-,PREP-DEF,O
,wasla,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,mitjar,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,mit-,PREP-DEF,O
,tluq,NOUN,O
,mill-,PREP-DEF,O
,mitjar,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 90,Preżentazjoni,NOUN,O
,ta',GEN,O
,data,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 91,L-,DEF,O
,operatur,NOUN,B-MISC
,tal-,GEN-DEF,O
,mitjar,NOUN,O
,għandu,VERB-PSEU,O
,jibgħat,VERB,O
,id-,DEF,O
,data,NOUN,O
,dwar,PREP,O
,it-,DEF,O
,trasport,NOUN,O
,bl-,PREP-DEF,O
,ajru,NOUN,O
,f',PREP,O
,dak,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,format,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,fuq,PREP,O
,bażi,NOUN,O
,regolari,ADJ,O
,lid-,LIL-DEF,O
,Direttur,NOUN,B-MISC
,kif,PRON-INT,O
,l-,DEF,O
,istess,ADJ,O
,Direttur,NOUN,B-MISC
,jista',VERB,O
,jkun,KIEN,O
,jeħtieġ,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 92,Anqas,ADV,O
,għaraftek,VERB,O
,…,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 93,Waħda,NUM-WHD,O
,mara,NOUN,O
,ta',GEN,O
,xi,QUAN,O
,erbgħin,NUM-CRD,O
,sena,NOUN,O
,taha,VERB,O
,attakk,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,qalb,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,ħaduha,VERB,O
,tiġri,VERB,O
,lejn,PREP,O
,l-,DEF,O
,isptar,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 94,Il-,DEF,O
,biċċa,NOUN,O
,kienet,KIEN,O
,gravi,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 95,Tobba,NOUN-PROP,O
,",",X-PUN,O
,nurses,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,mediċini,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 96,Kellhom,VERB-PSEU,O
,jagħmlulha,VERB,O
,operazzjoni,NOUN,O
,malajr,ADV,O
,biex,CONJ-SUB,O
,isalvawha,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 97,Ħin,NOUN,O
,minnhom,PREP-PRON,O
,qalbha,NOUN,O
,waqfet,VERB,O
,u,CONJ-CORD,O
,sabet,VERB,O
,ruħha,PRON-REF,O
,quddiem,PREP,O
,il-,DEF,O
,Mulej,NOUN-PROP,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 98,Le,INT,O
,…,X-PUN,O
,",",X-PUN,O
,weġibha,VERB,O
,Alla,NOUN-PROP,O
,",",X-PUN,O
,b',PREP,O
,nofs,NUM-FRC,O
,tbissima,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 99,Cħad,NOUN-PROP,O
,fadallek,VERB,O
,tlieta,NUM-CRD,O
,u,CONJ-CORD,O
,erbgħin,NUM-CRD,O
,sena,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,xahrejn,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,tmint,VERB,O
,ijiem,NOUN,O
,x',PRON-INT,O
,tgħix,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 100,Il-,DEF,O
,mara,NOUN,O
,reġgħet,VERB,O
,stejqret,VERB,O
,u,CONJ-CORD,O
,sabet,VERB,O
,ruħha,PRON-REF,O
,mill-,PREP-DEF,O
,ġdid,ADJ,O
,fuq,PREP,O
,is-,DEF,O
,sodda,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,isptar,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 100,Kulħadd,PRON-INDEF,O
,skanta,VERB,O
,kif,PRON-INT,O
,baqgħet,VERB,O
,ħajja,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 101,Kollha,QUAN,O
,ferħana,ADJ,O
,li,COMP,O
,għandha,VERB-PSEU,O
,dawk,PRON-DEM,O
,is-,DEF,O
,snin,NOUN,O
,kollha,QUAN,O
,ta',GEN,O
,ħajja,NOUN,O
,garantiti,ADJ,O
,minn,PREP,O
,Alla,NOUN-PROP,O
,nnifsu,PRON-REF,O
,",",X-PUN,O
,il-,DEF,O
,mara,NOUN,O
,ddeċidiet,VERB,O
,li,COMP,O
,tgawdihom,VERB,O
,kemm,PRON-INT,O
,tiflaħ,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 102,Malli,CONJ-SUB,O
,ħarġet,VERB,O
,mill-,PREP-DEF,O
,isptar,NOUN,O
,marret,VERB,O
,dritt,ADV,O
,għand,PREP,O
,speċjalisti,NOUN,O
,tas-,GEN-DEF,O
,sbuħija,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 103,Għamlet,VERB,O
,kull,QUAN,O
,ma,COMP,O
,setgħet,VERB,O
,biex,CONJ-SUB,O
,tkun,KIEN,O
,mara,NOUN,O
,sabiħa,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 104,Mhux,PRON-PERS-NEG,O
,biss,FOC,O
,bidlet,VERB,O
,il-,DEF,O
,kulur,NOUN,O
,ta',GEN,O
,xagħrha,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,imma,CONJ-CORD,O
,saħansitra,FOC,O
,għamlet,VERB,O
,operazzjonijiet,NOUN,O
,biex,CONJ-SUB,O
,tiddritta,VERB,O
,mneħirha,PART-PASS,O
,",",X-PUN,O
,tneħħi,VERB,O
,xi,QUAN,O
,tikmix,VERB,O
,li,COMP,O
,kien,KIEN,O
,beda,VERB,O
,jidher,VERB,O
,f',PREP,O
,wiċċha,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,anke,FOC,O
,neħħiet,VERB,O
,xi,QUAN,O
,żewġ,NUM-CRD,O
,tbajja,NOUN,O
,ħaddejha,NOUN,O
,li,COMP,O
,kienu,KIEN,O
,jdejquha,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 105,Fi,PREP,O
,ftit,QUAN,O
,kliem,NOUN,O
,riedet,VERB,O
,tkun,KIEN,O
,lesta,ADJ,O
,biex,CONJ-SUB,O
,tapprofitta,VERB,O
,kemm,PRON-INT,O
,tiflaħ,VERB,O
,mis-,PREP-DEF,O
,snin,NOUN,O
,ħajja,ADJ,O
,li,COMP,O
,kien,KIEN,O
,baqagħlha,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 106,Imma,CONJ-CORD,O
,",",X-PUN,O
,hekk,ADV,O
,kif,PRON-INT,O
,ħarġet,VERB,O
,mill-,PREP-DEF,O
,klinika,NOUN,O
,tas-,GEN-DEF,O
,sbuħija,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,mehdija,PART-PASS,O
,kif,PRON-INT,O
,kienet,KIEN,O
,b',PREP,O
,dawn,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,ħsibijiet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,qasmet,VERB,O
,it-,DEF,O
,triq,NOUN,O
,bi,PREP,O
,ftit,QUAN,O
,fixla,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,karozza,NOUN,O
,li,COMP,O
,kienet,KIEN,O
,għaddejja,PART-ACT,O
,tajritha,VERB,O
,u,CONJ-CORD,O
,qatlitha,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 107,Dlonk,ADV,O
,reġgħet,VERB,O
,sabet,VERB,O
,ruħha,PRON-REF,O
,quddiem,PREP,O
,Alla,NOUN-PROP,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 108,Din,PRON-DEM,O
,x',PRON-INT,O
,biċċa,NOUN,O
,hi,PRON-PERS,O
,",",X-PUN,O
,qaltlu,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 109,lnt,NOUN,O
,ma,NEG,O
,wegħdtnix,VERB,O
,li,COMP,O
,fadalli,VERB,O
,aktar,ADJ,O
,minn,PREP,O
,tlieta,NUM-CRD,O
,u,CONJ-CORD,O
,erbgħin,NUM-CRD,O
,sena,NOUN,O
,ħajja,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 110,Jiddispjaċini,VERB,O
,",",X-PUN,O
,imma,CONJ-CORD,O
,anqas,FOC,O
,għaraftek,VERB,O
,",",X-PUN,O
,tant,ADV,O
,inbdilt,VERB,O
,bl-,PREP-DEF,O
,operazzjonijiet,NOUN,O
,li,COMP,O
,għamilt,VERB,O
,f',PREP,O
,wiċċek,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,f',PREP,O
,ġismek,NOUN,O
,…,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 111,Numru,NOUN,O
,kbir,ADJ,O
,ta',GEN,O
,persuni,NOUN,O
,ma,NEG,O
,tħallewx,VERB,O
,jidħlu,VERB,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Kon,NOUN,B-LOC
,-,X-PUN,B-LOC
,Katidral,ADJ,B-LOC
,ta',GEN,B-LOC
,San,NOUN-PROP,B-LOC
,Ġwann,NOUN-PROP,B-LOC
,għall-,PREP-DEF,O
,quddiesa,NOUN,O
,ta',GEN,O
,nofsillejl,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 112,Fi,PREP,O
,storja,NOUN,O
,ppubblikata,PART-PASS,O
,fil-,PREP-DEF,O
,ġurnal,NOUN,O
,The,X-ENG,B-ORG
,Malta,NOUN-PROP,I-ORG
,Independent,NOUN,I-ORG
,intqal,VERB,O
,li,COMP,O
,min,PRON-INT,O
,ried,VERB,O
,jattendi,VERB,O
,għall-,PREP-DEF,O
,quddies,NOUN,O
,Presidenzjali,ADJ,B-MISC
,ta',GEN,O
,nofsillejl,NOUN,O
,ried,VERB,O
,iħallas,VERB,O
,€,X-PUN,O
,12,X-DIG,O
,#NAME?,NOUN,O
,ewro,NOUN,O
,li,COMP,O
,kien,KIEN,O
,jinkludi,VERB,O
,wkoll,FOC,O
,early,ADJ,O
,breakfast,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Palazz,NOUN,B-LOC
,tal-,GEN-DEF,I-LOC
,President,NOUN,I-LOC
,il-,DEF,O
,Belt,NOUN,B-LOC
,Valletta,NOUN-PROP,I-LOC
,bil-,PREP-DEF,O
,qliegħ,NOUN,O
,kollu,QUAN,O
,jmur,VERB,O
,għall-,PREP-DEF,O
,Malta,NOUN-PROP,B-ORG
,Community,NOUN-PROP,I-ORG
,Chest,NOUN-PROP,I-ORG
,Fund,NOUN,I-ORG
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 113,Madanakollu,ADV,O
,",",X-PUN,O
,The,X-ENG,B-ORG
,Independent,X-ENG,I-ORG
,tgħid,VERB,O
,li,COMP,O
,dan,PRON-DEM,O
,qanqal,VERB,O
,tgergir,NOUN,O
,peress,PREP,O
,li,COMP,O
,kien,KIEN,O
,hemm,HEMM,O
,persuni,NOUN,O
,li,COMP,O
,xtaqu,VERB,O
,jmorru,VERB,O
,biss,FOC,O
,għall-,PREP-DEF,O
,quddies,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,ma,NEG,O
,kienux,KIEN,O
,interessati,PART-PASS,O
,fl-,PREP-DEF,O
,ikel,NOUN,O
,ta',GEN,O
,wara,ADV,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 114,The,X-ENG,B-ORG
,Independent,X-ENG,I-ORG
,tirraporta,VERB,O
,li,COMP,O
,saħansitra,FOC,O
,kien,KIEN,O
,hemm,HEMM,O
,persuna,NOUN,O
,li,COMP,O
,staqsiet,VERB,O
,din,PRON-DEM,O
,id-,DEF,O
,dar,NOUN,O
,t',GEN,O
,Alla,NOUN-PROP,O
,jew,CONJ-CORD,O
,id-,DEF,O
,dar,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,flus,NOUN,O
,?,X-PUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 115,Oħrajn,NOUN,O
,qalu,VERB,O
,fid-,PREP-DEF,O
,dar,NOUN,O
,t',GEN,O
,Alla,NOUN-PROP,O
,għandu,VERB-PSEU,O
,jidħol,VERB,O
,kulħadd,PRON-INDEF,O
,u,CONJ-CORD,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,dawk,PRON-DEM,O
,biss,FOC,O
,li,COMP,O
,jaffordjaw,VERB,O
,li,COMP,O
,jagħmlu,VERB,O
,dan,PRON-DEM,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 116,I,X-BOR,O
,disagree,NOUN,O
,with,NOUN,O
,the,X-ENG,O
,president,NOUN,O
,to,X-ENG,O
,allow,X-ENG,O
,such,X-ENG,O
,things,X-ENG,O
,to,X-ENG,O
,happen,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 117,I,X-BOR,O
,disagree,NOUN,O
,with,NOUN,O
,St,X-ABV,B-MISC
,.,X-PUN,I-MISC
,John,NOUN-PROP,I-MISC
,s,X-BOR,O
,administration,NOUN,O
,as,X-ENG,O
,well,NOUN,O
,for,X-ENG,O
,allowing,X-ENG,O
,such,X-ENG,O
,things,X-ENG,O
,to,X-ENG,O
,happen,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 118,Is,X-ABV,O
,the,X-ENG,O
,house,X-ENG,O
,of,X-ENG,O
,God,X-ENG,O
,at,X-ENG,O
,Valletta,NOUN-PROP,B-LOC
,becoming,X-ENG,O
,like,NOUN,O
,a,X-BOR,O
,market,NOUN,O
,place,NOUN,O
,during,NOUN,O
,this,X-ENG,O
,term,X-ENG,O
,of,X-ENG,O
,Labour,NOUN-PROP,B-ORG
,dominance,X-ENG,O
,?,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 119,Disgrace,NOUN-PROP,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 120,Pastazata,NOUN,O
,wahda,NUM-WHD,O
,wara,PREP,O
,l-,DEF,O
,ohra,ADJ,O
,!,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 122,Il-,DEF,O
,Konkatidral,NOUN,B-LOC
,huwa,PRON-PERS,O
,d-,DEF,O
,Dar,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Alla,NOUN-PROP,O
,u,CONJ-CORD,O
,kullħadd,ADV,O
,għandu,VERB-PSEU,O
,jkollu,VERB-PSEU,O
,dritt,NOUN,O
,jidħol,VERB,O
,jisma',VERB,O
,l-,DEF,O
,quddiesa,NOUN,O
,mingħajr,PREP,O
,ħlas,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 123,Kieku,CONJ-SUB,O
,jħallu,VERB,O
,lil,LIL,O
,kulħadd,PRON-INDEF,O
,jagħmel,VERB,O
,għotja,NOUN,O
,minn,PREP,O
,rajh,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,iskop,NOUN,O
,kien,KIEN,O
,jintlaħaq,VERB,O
,xorta,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 124,Umbagħad,ADV,O
,",",X-PUN,O
,min,PRON-INT,O
,għandu,VERB-PSEU,O
,salarju,NOUN,O
,fenomenali,ADJ,O
,kien,KIEN,O
,ikun,KIEN,O
,mistenni,PART-PASS,O
,jagħti,VERB,O
,€,X-PUN,O
,120,X-DIG,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,€,X-PUN,O
,12,X-DIG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 125,Hawn,HEMM,O
,ħafna,QUAN,O
,Maltin,NOUN,B-MISC
,li,COMP,O
,€,X-PUN,O
,12,X-DIG,O
,iħossuhom,VERB,O
,;,X-PUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,waqt,NOUN,O
,li,COMP,O
,€,X-PUN,O
,12,X-DIG,O
,għal,PREP,O
,nies,NOUN,O
,bħal,PREP,O
,ministri,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,avukati,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,tobba,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,bqija,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,qishom,VERB-PSEU,O
,qed,PROG,O
,jagħtu,VERB,O
,żewġ,NUM-CRD,O
,soldi,NOUN,O
,!,X-PUN,O
,!,X-PUN,O
,!,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 126,The,X-ENG,O
,House,X-ENG,O
,of,X-ENG,O
,God,X-ENG,O
,is,X-ENG,O
,free,X-ENG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 127,No,X-ENG,O
,excuses,X-ENG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 128,Tickets,VERB,O
,should,NOUN,O
,NOT,X-ABV,O
,be,X-ENG,O
,sold,NOUN,O
,to,X-ENG,O
,enter,X-ENG,O
,the,X-ENG,O
,church,X-ENG,O
,for,X-ENG,O
,praying,X-ENG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 129,Money,NOUN-PROP,O
,for,X-ENG,O
,this,X-ENG,O
,govt,X-ENG,O
,is,X-ENG,O
,everything,X-ENG,O
,but,NOUN,O
,this,X-ENG,O
,is,X-ENG,O
,a,X-ENG,O
,mistaken,PART-PASS,O
,approach,X-ENG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 130,One,NOUN,O
,might,PART-PASS,O
,say,X-ENG,O
,this,X-ENG,O
,vile,X-ENG,O
,thing,X-ENG,O
,was,X-ENG,O
,not,X-ENG,O
,the,X-ENG,O
,govt,NOUN,O
,s,NOUN,O
,fault,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 131,Nhar,NOUN,O
,il-,DEF,O
,Ħadd,NOUN-PROP,O
,6,X-DIG,O
,ta',VERB,O
,Ottubru,NOUN-PROP,O
,2013,X-DIG,O
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,Assoċjazzjoni,NOUN,B-ORG
,Sport,NOUN,I-ORG
,Muturi,NOUN,I-ORG
,u,CONJ-CORD,I-ORG
,Karozzi,NOUN,I-ORG
,",",X-PUN,O
,bdiet,VERB,O
,staġun,NOUN,O
,ieħor,ADJ,O
,tal-,GEN-DEF,O
,attivijiet,NOUN,O
,bil-,PREP-DEF,O
,karozzi,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,muturi,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 132,Fl-,PREP-DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,attvitá,NOUN,O
,ħadu,VERB,O
,sehem,NOUN,O
,27,X-DIG,O
,karozza,NOUN,O
,li,COMP,O
,wħud,NUM-WHD,O
,minnhom,PREP-PRON,O
,huma,PRON-PERS,O
,ta',VERB,O
,sewwieqa,NOUN,O
,ġodda,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 133,Minkejja,PREP,O
,l-,DEF,O
,maltemp,NOUN,O
,li,COMP,O
,ħakkem,VERB,O
,il-,DEF,O
,gżejjer,NOUN,O
,Maltin,ADJ,B-MISC
,kmieni,ADV,O
,filgħodu,ADV,O
,",",X-PUN,O
,dan,PRON-DEM,O
,kien,KIEN,O
,ta',NOUN,O
,vantaġġ,NOUN,O
,għal,PREP,O
,waqt,PREP,O
,l-,DEF,O
,attività,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 134,Mario,NOUN-PROP,B-PER
,Scicluna,NOUN-PROP,I-PER
,fuq,PREP,O
,Opel,NOUN-PROP,B-MISC
,Corsa,NOUN-PROP,I-MISC
,u,CONJ-CORD,O
,Ivan,NOUN-PROP,B-PER
,Birmingham,NOUN-PROP,I-PER
,fuq,PREP,O
,Suzuki,NOUN-PROP,B-MISC
,Swift,NOUN-PROP,I-MISC
,ġabru,VERB,O
,l-,DEF,O
,aktar,ADJ,O
,punti,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,ġurnata,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,għalkemm,CONJ-SUB,O
,ħadd,PRON-INDEF,O
,mis-,PREP-DEF,O
,sewwieqa,NOUN,O
,ma,NEG,O
,rebaħ,VERB,O
,il-,DEF,O
,heats,NOUN,O
,kollha,QUAN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,ġurnata,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 135,Fil-,PREP-DEF,O
,finali,NOUN,O
,ta',VERB,O
,Klassi,NOUN-PROP,B-MISC
,A,X-ABV,I-MISC
,rebaħ,VERB,O
,Christian,NOUN-PROP,B-PER
,Galea,NOUN-PROP,I-PER
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,Fiat,NOUN,B-MISC
,Ritmo,NOUN-PROP,I-MISC
,.,X-PUN,O
,Filwaqt,CONJ-SUB,O
,li,COMP,O
,fil-,PREP-DEF,O
,finali,NOUN,O
,ta',VERB,O
,Klassi,NOUN-PROP,B-MISC
,B,X-ABV,I-MISC
,rebaħ,VERB,O
,Josef,NOUN-PROP,B-PER
,Grech,NOUN-PROP,I-PER
,fuq,PREP,O
,Ford,NOUN-PROP,B-MISC
,Fiesta,NOUN-PROP,I-MISC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 136,Fl-,PREP-DEF,O
,aħħarnett,ADV,O
,il-,DEF,O
,President,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,ASMK,X-ABV,B-ORG
,Frans,NOUN-PROP,B-PER
,Deguara,NOUN-PROP,I-PER
,ppreżenta,VERB,O
,t-,DEF,O
,trofej,NOUN,O
,lir-,LIL-DEF,O
,rebbieħa,ADJ,O
,kollha,QUAN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 137,Intant,ADV,O
,nhar,NOUN,O
,il-,DEF,O
,Ħadd,NOUN-PROP,O
,27,X-DIG,O
,ta',VERB,O
,Ottubru,NOUN-PROP,O
,2013,X-DIG,O
,",",X-PUN,O
,l-,DEF,O
,ASMK,X-ABV,B-ORG
,tilqà,VERB,O
,lill-,LIL-DEF,O
,President,NOUN,O
,ta,VERB,O
,Malta,NOUN-PROP,B-LOC
,l-,DEF,O
,Eċċ,X-ABV,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 138,Tiegħu,VERB,O
,Dr.,X-ABV,O
,George,NOUN-PROP,B-PER
,Abela,NOUN-PROP,I-PER
,li,COMP,O
,se,FUT,O
,jkun,KIEN,O
,qed,PROG,O
,jattendi,VERB,O
,waqt,PREP,O
,attività,NOUN,O
,oħra,ADJ,O
,mill-,PREP-DEF,O
,ASMK,X-ABV,B-ORG
,bil-,PREP-DEF,O
,karozzi,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,muturi,NOUN,O
,.,X-PUN,O
Sentence: 139,Il-,DEF,O
,kontinġent,NOUN,O
,Malti,ADJ,B-MISC
,tal-,GEN-DEF,O
,futbol,NOUN,O
,diġa,ADV,O
,qiegħed,PART-ACT,O
,fid-,PREP-DEF,O
,Danimarka,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,sabiex,CONJ-SUB,O
,jipprepara,VERB,O
,għall-,PREP-DEF,O
,logħba,NOUN,O
,ta',VERB,O
,għada,ADV,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Parken,NOUN,B-LOC
,Stadium,NOUN-PROP,I-LOC
,",",X-PUN,O
,f',NOUN,O
,Copenhagen,NOUN-PROP,B-LOC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 140,Dalgħodu,ADV,O
,wara,PREP,O
,l-,DEF,O
,konferenza,NOUN,O
,stampa,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,ħabta,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,għaxra,NUM-CRD,O
,kellhom,VERB-PSEU,O
,ħin,NOUN,O
,ta',VERB,O
,taħriġ,VERB,O
,.,X-PUN,O
,Inklużi,VERB,O
,fit-,PREP-DEF,O
,tim,NOUN,O
,se,FUT,O
,jkun,KIEN,O
,hemm,HEMM,O
,Andre,NOUN-PROP,B-PER
,Schembri,NOUN-PROP,I-PER
,u,CONJ-CORD,O
,Clifford,NOUN-PROP,B-PER
,Gatt,NOUN-PROP,I-PER
,Baldacchino,NOUN-PROP,I-PER
,.,X-PUN,O
,Filwaqt,CONJ-SUB,O
,li,COMP,O
,Jonathan,NOUN-PROP,B-PER
,Caruana,NOUN-PROP,I-PER
,kellu,VERB-PSEU,O
,jibqa`,VERB,O
,barra,ADV,O
,minħabba,PREP,O
,li,COMP,O
,weġġa`,VERB,O
,fil-,PREP-DEF,O
,konfront,NOUN,O
,ta',VERB,O
,nhar,NOUN,O
,il-,DEF,O
,Ġimgħa,NOUN-PROP,O
,kontra,PREP,O
,r-,DEF,O
,Repubblika,NOUN,B-LOC
,Ċeka,ADJ,I-LOC
,.,X-PUN,O
Sentence: 141,Nicole,NOUN-PROP,B-PER
,Gatt,NOUN-PROP,I-PER
,",",X-PUN,O
,atleta,NOUN,O
,femminili,ADJ,O
,rapreżentat,PART-PASS,O
,lil-,LIL-DEF,O
,Malta,NOUN-PROP,B-LOC
,fl-,PREP-DEF,O
,isport,NOUN,O
,Olimpiku,ADJ,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Weightlifting,X-ENG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 142,Hija,PRON-PERS,O
,ħadet,VERB,O
,sehem,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Kampjonati,NOUN,B-MISC
,tal-,GEN-DEF,I-MISC
,Commonwealth,NOUN-PROP,I-MISC
,ġewwa,ADV,O
,Penang,NOUN-PROP,B-LOC
,fil-,PREP-DEF,O
,Malasja,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,fejn,PRON-INT,O
,rebħet,VERB,O
,il-,DEF,O
,midalja,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,bronż,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,kategorija,NOUN,O
,ġovanili,ADJ,O
,tat-,GEN-DEF,O
,53,X-DIG,O
,kilo,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 143,L-,DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,post,NOUN,O
,intrebaħ,VERB,O
,minn,PREP,O
,Niġerja,NOUN-PROP,B-LOC
,segwit,PART-PASS,O
,mill-,PREP-DEF,O
,Indja,NOUN-PROP,B-LOC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 144,Gatt,NOUN-PROP,B-PER
,kellha,VERB-PSEU,O
,battalja,NOUN,O
,diffiċli,ADJ,O
,għal,PREP,O
,din,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,midalja,NOUN,O
,kontra,PREP,O
,r-,DEF,O
,rivali,ADJ,O
,prinċipali,ADJ,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,mill-,PREP-DEF,O
,Malasja,NOUN-PROP,B-LOC
,li,COMP,O
,kellha,VERB-PSEU,O
,l-,DEF,O
,vantaġġ,NOUN,O
,fuqha,PREP-PRON,O
,minħabba,PREP,O
,li,COMP,O
,sar,VERB,O
,ġewwa,ADV,O
,pajjiżha,NOUN,O
,stess,PRON-REF,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 145,Bl-,PREP-DEF,O
,inkoraġġiment,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,President,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Weightlifting,X-ENG,B-MISC
,Malti,NOUN,I-MISC
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,kowċ,NOUN,O
,Jesmond,NOUN-PROP,B-PER
,Caruana,NOUN-PROP,I-PER
,",",X-PUN,O
,Gatt,NOUN-PROP,B-PER
,għalqet,VERB,O
,il-,DEF,O
,kompetizzjoni,NOUN,O
,b',PREP,O
,total,NOUN,O
,ta',GEN,O
,118,X-DIG,O
,kilo,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,kilo,NOUN,O
,prezzjuż,ADJ,O
,aktar,ADV,O
,mir-,PREP-DEF,O
,rivali,NOUN,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 146,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 147,Dawn,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,kompetizzjonijiet,NOUN,O
,huma,PRON-PERS,O
,tassew,ADV,O
,sfida,NOUN,O
,kbira,ADJ,O
,minħabba,PREP,O
,il-,DEF,O
,klima,NOUN,O
,differenti,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,ż-,DEF,O
,żona,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,ħin,NOUN,O
,ferm,ADV,O
,differenti,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,servew,VERB,O
,bħala,PREP,O
,preparazzjoni,NOUN,O
,tajba,ADJ,O
,għal-,PREP-DEF,O
,Logħob,NOUN,B-MISC
,Olimpiku,ADJ,I-MISC
,għaż-,PREP-DEF,I-MISC
,Żgħażagħ,NOUN,I-MISC
,tas-,GEN-DEF,O
,sena,NOUN,O
,d-,DEF,O
,dieħla,PART-ACT,O
,li,COMP,O
,se,FUT,O
,jsiru,VERB,O
,Nanjing,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,iċ-,DEF,O
,Ċina,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,fejn,PRON-INT,O
,Gatt,NOUN-PROP,B-PER
,mistenijja,NOUN,O
,li,COMP,O
,tipparteċipa,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 148,Din,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,parteċipazzjoni,NOUN,O
,ta',VERB,O
,Gatt,NOUN-PROP,B-PER
,ma,NEG,O
,kinitx,KIEN,O
,tkun,KIEN,O
,possibli,ADJ,O
,mingħajr,PREP,O
,il-,DEF,O
,Kumitat,NOUN,B-ORG
,Olimpiku,NOUN-PROP,I-ORG
,Malti,ADJ,I-ORG
,",",X-PUN,O
,il-,DEF,O
,Kunsill,NOUN,B-ORG
,Malti,ADJ,I-ORG
,għall-,PREP-DEF,I-ORG
,iSport,NOUN,I-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,Federazzjoni,NOUN,B-ORG
,tal-,GEN-DEF,I-ORG
,Weightlifting,NOUN,I-ORG
,tal-,GEN-DEF,O
,Malasja,NOUN-PROP,B-LOC
,.,X-PUN,O
Sentence: 149,ùIl,NOUN,O
,-,X-PUN,O
,plejer,NOUN,O
,Żvediż,ADJ,B-MISC
,Zlatan,NOUN-PROP,B-PER
,Ibrahimovic,NOUN-PROP,I-PER
,minn,PREP,O
,żmien,NOUN,O
,għal,PREP,O
,żmien,NOUN,O
,juri,VERB,O
,ruħu,PRON-REF,O
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,mezzi,NOUN,O
,tax-,GEN-DEF,O
,xandir,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,dejjem,ADV,O
,irid,VERB,O
,ikun,KIEN,O
,kontroversjali,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 150,Ibrahimovic,VERB,B-PER
,dan,PRON-DEM,O
,l-,DEF,O
,aħħar,NOUN,O
,inkesa,VERB,O
,b',NOUN,O
,ħamsin,NUM-CRD,O
,isem,NOUN,O
,impinġija,PART-PASS,O
,fuqu,PREP-PRON,O
,",",X-PUN,O
,fejn,PRON-INT,O
,il-,DEF,O
,plejer,NOUN,O
,Żvediż,ADJ,B-MISC
,qal,VERB,O
,li,COMP,O
,dan,PRON-DEM,O
,għamlu,VERB,O
,bħala,PREP,O
,kampanja,NOUN,O
,kontra,PREP,O
,l-,DEF,O
,ġuħ,NOUN,O
,fid-,PREP-DEF,O
,dinja,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 158,Il-,DEF,O
,plejer,NOUN,O
,internazzjonali,ADJ,O
,Malti,ADJ,B-MISC
,Nicki,NOUN,B-PER
,Delre,NOUN-PROP,I-PER
,ngħaqad,VERB,O
,ma',PREP,O
,Lija,NOUN-PROP,B-ORG
,Athletic,NOUN-PROP,I-ORG
,Futsal,NOUN-PROP,I-ORG
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,tagħhom,GEN-PRON,O
,diġa',ADV,O
,kien,KIEN,O
,kowċ,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 151,Din,PRON-DEM,O
,l-,DEF,O
,aħbar,NOUN,O
,tasal,VERB,O
,biss,FOC,O
,ftit,QUAN,O
,jiem,NOUN,O
,wara,PREP,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,istess,ADJ,O
,Delre,NOUN-PROP,B-PER
,ħabbar,VERB,O
,tmiem,NOUN,O
,l-,DEF,O
,avventura,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,ma',PREP,O
,Balzan,NOUN-PROP,B-ORG
,Futsal,NOUN-PROP,I-ORG
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 152,Iktar,ADV,O
,aħbarijiet,NOUN,O
,mix-,PREP-DEF,O
,xena,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,futbol,NOUN,O
,lokali,ADJ,O
,fuq,PREP,O
,Replay,NOUN,B-MISC
,(,X-PUN,O
,Net,NOUN,B-ORG
,Television,NOUN,I-ORG
,),X-PUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 153,Copyright,NOUN,O
,©,X-PUN,O
,2014,X-DIG,O
,.,X-PUN,O
Sentence: 154,L-,DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,round,NOUN,O
,ta',GEN,O
,partiti,NOUN,O
,mis-,PREP-DEF,O
,Serie,NOUN-PROP,B-MISC
,A,X-ABV,I-MISC
,se,FUT,O
,joffri,VERB,O
,ġewġ,VERB,O
,konfronti,ADJ,O
,li,COMP,O
,wieħed,NUM-WHD,O
,m',NEG,O
,għandux,VERB-PSEU,O
,jitlef,VERB,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,kowċis,NOUN,O
,involuti,PART-PASS,O
,qed,PROG,O
,jistennew,VERB,O
,bil-,PREP-DEF,O
,ħerqa,NOUN,O
,din,PRON-DEM,O
,l-,DEF,O
,isfida,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 155,Il-,DEF,O
,programm,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,kampjonat,NOUN,O
,kien,KIEN,O
,preġentat,PART-PASS,O
,uffiċjalment,ADV,O
,it-,DEF,O
,Tnejn,NOUN-PROP,O
,fejn,PRON-INT,O
,mill-,PREP-DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,ġurnata,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,2014,X-DIG,O
,-,X-PUN,O
,15,X-DIG,O
,hemm,HEMM,O
,ġewġ,VERB,O
,partiti,NOUN,O
,li,COMP,O
,jispikkaw,VERB,O
,mill-,PREP-DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 156,Roma,NOUN-PROP,B-ORG
,jilqgħu,VERB,O
,lil,LIL,O
,Fiorentina,NOUN-PROP,B-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,Lazio,NOUN-PROP,B-ORG
,jmisshom,VERB,O
,għand,PREP,O
,Milan,NOUN-PROP,B-ORG
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 157,L-,DEF,O
,isfida,NOUN,O
,bejn,PREP,O
,Roma,NOUN-PROP,B-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,Fiorentina,NOUN-PROP,B-ORG
,tidher,VERB,O
,waħda,NUM-WHD,O
,nteressanti,VERB,O
,bil-,PREP-DEF,O
,klabbs,NOUN,O
,jispiċċaw,VERB,O
,fit-,PREP-DEF,O
,tieni,NUM-ORD,O
,u,CONJ-CORD,O
,r-,DEF,O
,raba',NUM-ORD,O
,post,NOUN,O
,rispettivament,ADV,O
,l-,DEF,O
,istaġun,NOUN,O
,li,COMP,O
,għadda,VERB,O
,u,CONJ-CORD,O
,għandhom,VERB-PSEU,O
,jerġgħu,VERB,O
,jkunu,KIEN,O
,fost,PREP,O
,l-,DEF,O
,isfidanti,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 158,U,CONJ-CORD,O
,għalkemm,CONJ-SUB,O
,il-,DEF,O
,polza,NOUN,O
,kabbret,VERB,O
,ir-,DEF,O
,riskju,NOUN,O
,li,COMP,O
,Rudi,NOUN-PROP,B-PER
,Garcia,NOUN-PROP,I-PER
,jew,CONJ-CORD,O
,Vincenzo,NOUN-PROP,B-PER
,Montella,NOUN-PROP,I-PER
,se,FUT,O
,jkunu,KIEN,O
,qed,PROG,O
,itemmu,VERB,O
,l-,DEF,O
,aħħar,ADJ,O
,ġimgħa,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Awwissu,NOUN-PROP,O
,b',PREP,O
,diġappunt,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,ħadd,PRON-INDEF,O
,mill-,PREP-DEF,O
,kowċis,NOUN,O
,ma,NEG,O
,jidher,VERB,O
,diġappuntat,PART-PASS,O
,bil-,PREP-DEF,O
,polza,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 159,Il-,DEF,O
,verita`,NOUN,O
,hi,PRON-PERS,O
,li,COMP,O
,qatt,ADV,O
,ma,NEG,O
,nkunu,KIEN,O
,nafu,VERB,O
,qabel,PREP,O
,il-,DEF,O
,logħba,NOUN,O
,jekk,CONJ-SUB,O
,il-,DEF,O
,kalendarju,NOUN,O
,hux,PRON-PERS-NEG,O
,poġittiv,ADJ,O
,jew,CONJ-CORD,O
,le,INT,O
,għalina,PREP-PRON,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 160,Nista',VERB,O
,ngħid,VERB,O
,li,COMP,O
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,karta,NOUN,O
,hi,PRON-PERS,O
,logħba,NOUN,O
,kbira,ADJ,O
,kontra,PREP,O
,Fiorentina,NOUN-PROP,B-ORG
,għaliex,PRON-INT,O
,tista',VERB,O
,tkun,KIEN,O
,konfront,NOUN,O
,mill-,PREP-DEF,O
,isbaħ,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,qal,VERB,O
,Garcia,NOUN-PROP,B-PER
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 161,Li,COMP,O
,se,FUT,O
,nibdew,VERB,O
,kontra,PREP,O
,Roma,NOUN-PROP,B-ORG
,hu,PRON-PERS,O
,impenn,NOUN,O
,iebes,ADJ,O
,imma,CONJ-CORD,O
,motivazzjoni,NOUN,O
,oħra,ADJ,O
,għalina,PREP-PRON,O
,",",X-PUN,O
,qal,VERB,O
,Montella,NOUN-PROP,B-PER
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 162,Waqt,PREP,O
,li,COMP,O
,Milan,NOUN-PROP,B-ORG
,(,X-PUN,O
,fit-,PREP-DEF,O
,tmien,NUM-CRD,O
,post,NOUN,O
,),X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,Lazio,NOUN-PROP,B-ORG
,(,X-PUN,O
,fis-,PREP-DEF,O
,seba',NUM-ORD,O
,post,NOUN,O
,),X-PUN,O
,spiċċaw,VERB,O
,l-,DEF,O
,isfel,ADV,O
,minn,PREP,O
,Roma,NOUN-PROP,B-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,Fiorentina,NOUN-PROP,B-ORG
,fil-,PREP-DEF,O
,klassifika,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,il-,DEF,O
,konfront,NOUN,O
,se,FUT,O
,jkun,KIEN,O
,interessanti,ADJ,O
,wkoll,FOC,O
,għaliex,PRON-INT,O
,it-,DEF,O
,tnejn,NUM-CRD,O
,qed,PROG,O
,jippruvaw,VERB,O
,ipattu,VERB,O
,għad-,PREP-DEF,O
,disfatta,NOUN,O
,li,COMP,O
,kellhom,VERB-PSEU,O
,is-,DEF,O
,sena,NOUN,O
,l-,DEF,O
,oħra,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 163,Il-,DEF,O
,kowċ,NOUN,O
,il-,DEF,O
,ġdid,ADJ,O
,ta',GEN,O
,Milan,NOUN-PROP,B-ORG
,Filippo,NOUN-PROP,B-PER
,Inzaghi,NOUN-PROP,I-PER
,kien,KIEN,O
,kuntent,ADJ,O
,li,COMP,O
,fl-,PREP-DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,tliet,NUM-CRD,O
,rounds,NOUN,O
,se,FUT,O
,jkollhom,VERB-PSEU,O
,ġewġ,VERB,O
,partiti,NOUN,O
,f',PREP,O
,darhom,NOUN,O
,imma,CONJ-CORD,O
,rrimarka,VERB,O
,l-,DEF,O
,fatt,NOUN,O
,li,COMP,O
,se,FUT,O
,jkunu,KIEN,O
,partiti,NOUN,O
,diffiċli,ADJ,O
,kontra,PREP,O
,timijiet,NOUN,O
,li,COMP,O
,spiċċaw,VERB,O
,fl-,PREP-DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,nofs,NUM-FRC,O
,tal-,GEN-DEF,O
,klassifika,NOUN,O
,l-,DEF,O
,istaġun,NOUN,O
,li,COMP,O
,għadda,VERB,O
,",",X-PUN,O
,Lazio,NOUN-PROP,B-ORG
,",",X-PUN,O
,Parma,NOUN,B-ORG
,(,X-PUN,O
,fis-,PREP-DEF,O
,sitt,NUM-CRD,O
,post,NOUN,O
,),X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,ċ-,DEF,O
,Champions,NOUN-PROP,O
,renjanti,ADJ,O
,Juventus,NOUN-PROP,B-ORG
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 164,Hu,PRON-PERS,O
,bla,PREP,O
,dubju,NOUN,O
,bidu,NOUN,O
,mpenjattiv,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,importanti,ADJ,O
,għall-,PREP-DEF,O
,istaġun,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 165,Se,FUT,O
,nippruvaw,VERB,O
,nibdew,VERB,O
,fuq,PREP,O
,sieq,NOUN,O
,tajba,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 166,Il-,DEF,O
,fatt,NOUN,O
,li,COMP,O
,se,FUT,O
,nilagħbu,VERB,O
,ġewġ,VERB,O
,partiti,NOUN,O
,minn,PREP,O
,tlieta,NUM-CRD,O
,f',PREP,O
,San,NOUN-PROP,B-LOC
,Siro,NOUN-PROP,I-LOC
,jista',VERB,O
,jkun,KIEN,O
,vantaġġ,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,qal,VERB,O
,il-,DEF,O
,kowċ,NOUN,O
,ta',GEN,O
,40,X-DIG,O
,sena,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 167,Imma,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,kowċ,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Lazio,NOUN-PROP,B-ORG
,Stefano,NOUN-PROP,B-PER
,Pioli,NOUN-PROP,I-PER
,ma,NEG,O
,jidhirx,VERB,O
,li,COMP,O
,ħa,VERB,O
,gost,NOUN,O
,li,COMP,O
,se,FUT,O
,jkollu,VERB-PSEU,O
,jmur,VERB,O
,f',PREP,O
,San,NOUN-PROP,B-LOC
,Siro,NOUN-PROP,I-LOC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 168,Hi,PRON-PERS,O
,bidu,NOUN,O
,eċċitanti,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 169,Ftehim,NOUN,O
,addizzjonali,ADJ,O
,għall-,PREP-DEF,O
,Ftehim,NOUN,O
,li,COMP,O
,jikkonċerna,VERB,O
,ċerti,QUAN,O
,prodotti,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,industrija,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,idejn,NOUN,O
,bejn,PREP,O
,il-,DEF,O
,Komunità,NOUN,B-ORG
,Ekonomika,ADJ,I-ORG
,Ewropea,ADJ,I-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,Istati,NOUN,B-ORG
,Membri,NOUN,I-ORG
,tagħha,GEN-PRON,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,Konfederazzjoni,NOUN,B-ORG
,Svizzera,NOUN-PROP,I-ORG
,[,X-PUN,O
,1,X-DIG,O
,],X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 170,IL-,DEF,O
,KUNSILL,NOUN,B-ORG
,TAL-,GEN-DEF,I-ORG
,KOMUNITAJIET,NOUN,I-ORG
,EWROPEW,ADJ,I-ORG
,min-,PREP-DEF,O
,naħa,NOUN,O
,l-,DEF,O
,waħda,NUM-WHD,O
,",",X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,0,0,O
Sentence: 171,L-,DEF,O
,KUNSILL,NOUN,B-ORG
,TAL-,GEN-DEF,I-ORG
,FEDERAZZJONI,NOUN,I-ORG
,SVIZZERA,NOUN,I-ORG
,",",X-PUN,O
,min-,PREP-DEF,O
,naħa,NOUN,O
,l-,DEF,O
,oħra,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 172,BILLI,ADJ,O
,Ftehim,NOUN,O
,li,COMP,O
,jikkonċerna,VERB,O
,prodotti,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,industrija,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,idejn,NOUN,O
,bejn,PREP,O
,il-,DEF,O
,Komunità,NOUN,B-ORG
,Ekonomika,ADJ,I-ORG
,Ewropea,ADJ,I-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,Istati,NOUN,B-ORG
,Membri,NOUN,I-ORG
,tagħha,GEN-PRON,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,Konfederazzjoni,NOUN,B-ORG
,Svizzera,NOUN-PROP,I-ORG
,kien,KIEN,O
,iffirmat,PART-PASS,O
,f',PREP,O
,Ġinevra,NOUN-PROP,B-LOC
,fit-,PREP-DEF,O
,30,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Ġunju,NOUN-PROP,O
,1967,X-DIG,O
,;,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 173,BILLI,ADJ,O
,huwa,PRON-PERS,O
,meħtieġ,PART-PASS,O
,għall-,PREP-DEF,O
,iffunzjonar,NOUN,O
,kif,PRON-INT,O
,imiss,VERB,O
,ta',GEN,O
,dak,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,Ftehim,NOUN,O
,li,COMP,O
,jiġu,VERB,O
,adottati,PART-PASS,O
,dispożizzjonijiet,NOUN,O
,addizzjonali,ADJ,O
,;,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 174,BILLI,ADJ,O
,l-,DEF,O
,ordinanza,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Kunsill,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Federazzjoni,NOUN,B-ORG
,Svizzera,NOUN,I-ORG
,tat-,GEN-DEF,O
,23,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Diċembru,NOUN-PROP,O
,1971,X-DIG,O
,tirregola,VERB,O
,lużu,NOUN,O
,tad-,GEN-DEF,O
,deskrizzjoni,NOUN,O
,Svizzera,NOUN,B-LOC
,għall-,PREP-DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,idejn,NOUN,O
,;,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 175,BILLI,ADJ,O
,teżisti,VERB,O
,kooperazzjoni,NOUN,O
,mill-,PREP-DEF,O
,qrib,NOUN,O
,fl-,PREP-DEF,O
,industrija,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,idejn,NOUN,O
,bejn,PREP,O
,il-,DEF,O
,Komunità,NOUN,B-ORG
,Ekonomika,ADJ,I-ORG
,Ewropea,ADJ,I-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,Isvizzera,NOUN,B-LOC
,;,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 176,WAQT,NOUN,O
,LI,COMP,O
,TITTIEĦED,VERB,O
,NOTA,NOUN,O
,ta',GEN,O
,abolizzjoni,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,fl-,PREP-DEF,O
,istess,ADJ,O
,żmien,NOUN,O
,li,COMP,O
,dan,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,Ftehim,NOUN,O
,jidħol,VERB,O
,fis-,PREP-DEF,O
,seħħ,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,għotjiet,NOUN,O
,ta',GEN,O
,razzjonalizzazzjoni,NOUN,O
,akkordati,PART-PASS,O
,minn,PREP,O
,Ebauches,NOUN-PROP,B-ORG
,SA,NOUN-PROP,O
,u,CONJ-CORD,O
,ASUAG,NOUN-PROP,B-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,abolizzjoni,NOUN,O
,simultanja,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,kwota,NOUN,O
,msemmija,PART-PASS,O
,fil-,PREP-DEF,O
,punt,NOUN,O
,B,X-ABV,O
,3,X-DIG,O
,(,X-PUN,O
,b,X-BOR,O
,),X-PUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Ftehim,NOUN,O
,imsemmi,PART-PASS,O
,hawn,ADV,O
,fuq,ADV,O
,",",X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 177,Il-,DEF,O
,Ftehim,NOUN,O
,tħejja,VERB,O
,fil-,PREP-DEF,O
,lingwa,NOUN,O
,Franċiża,ADJ,B-MISC
,biss,FOC,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 178,FTIEHMU,NOUN,O
,dan,PRON-DEM,O
,li,COMP,O
,ġej,PART-ACT,O
,:,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 179,Artikolu,NOUN,O
,1,X-DIG,O
,0,0,O
Sentence: 180,It-,DEF,O
,tnaqqis,NOUN,O
,fit-,PREP-DEF,O
,tariffa,NOUN,O
,speċifikat,PART-PASS,O
,fl-,PREP-DEF,O
,Artikoli,NOUN-PROP,O
,1,X-DIG,O
,u,CONJ-CORD,O
,5,X-DIG,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Ftehim,NOUN,O
,tat-,GEN-DEF,O
,30,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Ġunju,NOUN-PROP,O
,1967,X-DIG,O
,għandu,VERB-PSEU,O
,jidħol,VERB,O
,fis-,PREP-DEF,O
,seħħ,NOUN,O
,fl-,PREP-DEF,O
,istess,ADJ,O
,żmien,NOUN,O
,ta',GEN,O
,dan,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,Ftehim,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 181,Artikolu,VERB,O
,2,X-DIG,O
,0,0,O
Sentence: 182,Sabiex,NOUN-PROP,O
,arloġġ,NOUN,O
,b',PREP,O
,mekkaniżmu,NOUN,O
,ta',GEN,O
,manifattura,NOUN,O
,Svizzera,NOUN-PROP,B-LOC
,fir-,PREP-DEF,O
,rigward,NOUN,O
,ta',GEN,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,anqas,ADJ,O
,minn,PREP,O
,50,X-DIG,O
,%,X-PUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,valur,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,partijiet,NOUN,O
,kollha,QUAN,O
,kostitwenti,ADJ,O
,inkluża,PREP,O
,l-,DEF,O
,iżpiża,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,immuntar,NOUN,O
,skond,PREP,O
,l-,DEF,O
,Artikolu,NOUN-PROP,O
,2,X-DIG,O
,(,X-PUN,O
,2,X-DIG,O
,),X-PUN,O
,(,X-PUN,O
,b,X-BOR,O
,),X-PUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,ordinanza,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Kunsill,NOUN,B-ORG
,tal-,GEN-DEF,I-ORG
,Federazzjoni,NOUN,I-ORG
,Svizzera,NOUN,I-ORG
,tat-,GEN-DEF,O
,23,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Diċembru,NOUN-PROP,O
,1971,X-DIG,O
,li,COMP,O
,tirregola,VERB,O
,l-,DEF,O
,użu,NOUN,O
,tad-,GEN-DEF,O
,deskrizzjoni,NOUN,O
,Svizzera,NOUN,B-LOC
,għall-,PREP-DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,idejn,NOUN,O
,jista',VERB,O
,jitqies,VERB,O
,li,COMP,O
,jkun,KIEN,O
,Svizzeru,NOUN-PROP,B-MISC
,",",X-PUN,O
,għandha,VERB-PSEU,O
,tiġi,VERB,O
,stabbilita,PART-PASS,O
,proċedura,NOUN,O
,ta',GEN,O
,ċertifikazzjoni,NOUN,O
,bejn,PREP,O
,l-,DEF,O
,Isvizzera,NOUN,B-LOC
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,Komunità,NOUN,B-MISC
,skond,PREP,O
,ir-,DEF,O
,regoli,NOUN,O
,li,COMP,O
,ġejjin,PART-ACT,O
,:,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 183,Mekkaniżmi,NOUN,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,raffinati,PART-PASS,O
,ta',GEN,O
,arloġġi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,idejn,NOUN,O
,manifatturati,PART-PASS,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Komunità,NOUN,B-MISC
,u,CONJ-CORD,O
,elenkati,PART-PASS,O
,fl-,PREP-DEF,O
,Anness,NOUN-PROP,O
,li,COMP,O
,jinsab,VERB,O
,mal-,PREP-DEF,O
,Ftehim,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,jirregolaw,VERB,O
,organi,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,partijiet,NOUN,O
,oħra,ADJ,O
,kostitwenti,ADJ,O
,tal-,GEN-DEF,O
,mekkaniżmu,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,idejn,NOUN,O
,manifatturati,PART-PASS,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Komunità,NOUN,B-MISC
,u,CONJ-CORD,O
,komplementari,ADJ,O
,għall-,PREP-DEF,O
,movimenti,NOUN,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,raffinati,PART-PASS,O
,ta',GEN,O
,manifattura,NOUN,O
,Svizzera,NOUN-PROP,B-MISC
,jew,CONJ-CORD,O
,Komunitarja,NOUN-PROP,B-MISC
,",",X-PUN,O
,għandhom,VERB-PSEU,O
,jitqiesu,VERB,O
,li,COMP,O
,jkunu,KIEN,O
,ekwivalenti,ADJ,O
,fil-,PREP-DEF,O
,kwalità,NOUN,O
,għal,PREP,O
,mekkaniżmi,NOUN,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,raffinati,PART-PASS,O
,u,CONJ-CORD,O
,partijiet,NOUN,O
,ta',GEN,O
,manifattura,NOUN,O
,Svizzera,NOUN-PROP,B-MISC
,ma',PREP,O
,karatteristiċi,NOUN,O
,tekniċi,ADJ,O
,komparabbli,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 184,Għandu,VERB-PSEU,O
,jinftiehem,VERB,O
,li,COMP,O
,arloġġi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,idejn,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,mekkaniżmi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,arloġġi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,idejn,NOUN,O
,immuntati,PART-PASS,O
,minn,PREP,O
,dawn,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,mekkaniżmi,NOUN,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,raffinati,PART-PASS,O
,u,CONJ-CORD,O
,partijiet,NOUN,O
,għandhom,VERB-PSEU,O
,jissodisfaw,VERB,O
,il-,DEF,O
,ħtiġiet,NOUN,O
,statutorji,NOUN,O
,ta',GEN,O
,kontroll,NOUN,O
,tekniku,ADJ,O
,fl-,PREP-DEF,O
,Isvizzera,NOUN,B-LOC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 185,Il-,DEF,O
,lista,NOUN,O
,speċifikata,PART-PASS,O
,fil-,PREP-DEF,O
,paragrafu,NOUN,O
,1,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,dan,PRON-DEM,O
,l-,DEF,O
,Artikolu,NOUN,O
,ta',GEN,O
,mekkaniżmi,NOUN,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,raffinati,PART-PASS,O
,manifatturati,PART-PASS,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Komunità,NOUN,B-MISC
,għandha,VERB-PSEU,O
,tiġi,VERB,O
,aġġornata,PART-PASS,O
,regolarment,ADV,O
,bil-,PREP-DEF,O
,mod,NOUN,O
,li,COMP,O
,ġej,PART-ACT,O
,:,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 186,Ix-,DEF,O
,Chambre,NOUN-PROP,B-ORG
,suisse,NOUN,I-ORG
,de,NOUN-PROP,I-ORG
,l,X-BOR,I-ORG
,horlogerie,VERB,I-ORG
,il-,DEF,O
,kalibru,NOUN,O
,ġdid,ADJ,O
,jew,CONJ-CORD,O
,kalibri,NOUN,O
,ġodda,ADJ,O
,fl-,PREP-DEF,O
,imsemmija,PART-PASS,O
,lista,NOUN,O
,minnufih,ADV,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 187,Fil-,PREP-DEF,O
,każ,NOUN,O
,ta',GEN,O
,kwistjoni,NOUN,O
,dwar,PREP,O
,l-,DEF,O
,ekwivalenza,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,kwalità,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,il-,DEF,O
,kwistjoni,NOUN,O
,għandha,VERB-PSEU,O
,tiġi,VERB,O
,riferita,PART-PASS,O
,minnufih,ADV,O
,minn,PREP,O
,xi,QUAN,O
,parti,NOUN,O
,interessata,PART-PASS,O
,lill-,LIL-DEF,O
,Kumitat,NOUN,B-ORG
,Konġunt,NOUN,I-ORG
,previst,NOUN,O
,fl-,PREP-DEF,O
,Artikolu,NOUN,O
,9,X-DIG,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Ftehim,NOUN,O
,tat-,GEN-DEF,O
,30,X-DIG,O
,ta',GEN,O
,Ġunju,NOUN-PROP,O
,1967,X-DIG,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 188,L-,DEF,O
,ewwel,NUM-ORD,O
,parti,NOUN,O
,li,COMP,O
,tiddeċiedi,VERB,O
,dan,PRON-DEM,O
,għandha,VERB-PSEU,O
,",",X-PUN,O
,fuq,PREP,O
,l-,DEF,O
,inizjattiva,NOUN,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,stess,PRON-REF,O
,",",X-PUN,O
,tfittex,VERB,O
,opinjoni,NOUN,O
,esperta,ADJ,O
,konġunta,ADJ,O
,mill-,PREP-DEF,O
,istitut,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,kontroll,NOUN,O
,uffiċjali,ADJ,O
,tal-,GEN-DEF,O
,kwalità,NOUN,O
,fl-,PREP-DEF,O
,industrija,NOUN,O
,Svizzera,NOUN,B-MISC
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,arloġġi,NOUN,O
,ta',GEN,O
,l-,DEF,O
,idejn,NOUN,O
,flimkien,ADV,O
,ma,NEG,O
,istitut,NOUN,O
,kwalifikat,PART-PASS,O
,li,COMP,O
,jikkorrispondi,VERB,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Komunità,NOUN,B-MISC
,nominat,VERB,O
,mill-,PREP-DEF,O
,parti,NOUN,O
,interessata,PART-PASS,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Komunità,NOUN,B-MISC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 189,Ħafna,QUAN,O
,huma,PRON-PERS,O
,tal-,GEN-DEF,O
,fehma,NOUN,O
,li,COMP,O
,meta,CONJ-SUB,O
,ssemmi,VERB,O
,l-,DEF,O
,Gozo,NOUN-PROP,B-ORG
,Channel,NOUN,I-ORG
,tkun,KIEN,O
,qed,PROG,O
,issemmi,VERB,O
,kumpanija,NOUN,O
,falluta,PART-PASS,O
,",",X-PUN,O
,kumpanija,NOUN,O
,diżorganizzata,PART-PASS,O
,u,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,tagħti,VERB,O
,servizz,NOUN,O
,kif,PRON-INT,O
,ġieb,VERB,O
,u,CONJ-CORD,O
,laħaq,VERB,O
,lill-,LIL-DEF,O
,klijenti,NOUN,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 190,Meta,CONJ-SUB,O
,l-,DEF,O
,verità,NOUN,O
,hi,PRON-PERS,O
,ferm,ADV,O
,u,CONJ-CORD,O
,ferm,ADV,O
,differenti,ADJ,O
,minn,PREP,O
,hekk,ADV,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 191,Għax,CONJ-SUB,O
,din,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,kumpanija,NOUN,O
,tagħti,VERB,O
,servizz,NOUN,O
,kontinwu,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,bla,PREP,O
,waqfien,NOUN,O
,lill-,LIL-DEF,O
,Għawdxin,NOUN,B-MISC
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,Maltin,NOUN,B-MISC
,li,COMP,O
,jridu,VERB,O
,jaqsmu,VERB,O
,l-,DEF,O
,fliegu,NOUN,O
,matul,PREP,O
,is-,DEF,O
,sena,NOUN,O
,kollha,QUAN,O
,",",X-PUN,O
,xemx,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,xita,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 192,Għandha,NOUN,O
,ħaddiema,NOUN,O
,li,COMP,O
,jagħmlu,VERB,O
,ħafna,QUAN,O
,xogħol,NOUN,O
,li,COMP,O
,ma,NEG,O
,jidhirx,VERB,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,klijenti,NOUN,O
,joħduh,VERB,O
,b',NOUN,O
,ovvju,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,għandhom,VERB-PSEU,O
,ekwipaġġ,NOUN,O
,ta',VERB,O
,kaptana,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,baħrin,NOUN,O
,li,COMP,O
,xogħolhom,NOUN,O
,jafuh,VERB,O
,sew,ADV,O
,",",X-PUN,O
,filwaqt,CONJ-SUB,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,vapuri,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Gozo,NOUN-PROP,B-ORG
,Channel,NOUN,I-ORG
,jingħataw,VERB,O
,manteniment,NOUN,O
,kontinwu,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,jinżammu,VERB,O
,ferm,ADV,O
,tajjeb,ADV,O
,mill-,PREP-DEF,O
,kaptana,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,baħrin,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 193,Hemm,HEMM,O
,12,X-DIG,O
,#NAME?,NOUN,O
,kaptan,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,kollha,QUAN,O
,rġiel,VERB,O
,",",X-PUN,O
,mal-,PREP-DEF,O
,Gozo,NOUN-PROP,B-ORG
,Channel,NOUN,I-ORG
,",",X-PUN,O
,3,X-DIG,O
,minnhom,PREP-PRON,O
,Għawdxin,NOUN,B-MISC
,0,0,O
Sentence: 194,Dan,PRON-DEM,O
,kollu,QUAN,O
,sirt,VERB,O
,nafu,VERB,O
,meta,CONJ-SUB,O
,l-,DEF,O
,Kaptan,NOUN-PROP,B-PER
,Manwel,NOUN-PROP,I-PER
,Debattista,NOUN-PROP,I-PER
,minn,PREP,O
,ta',NOUN,O
,Kerċem,NOUN-PROP,B-LOC
,laqa',VERB,O
,l-,DEF,O
,istedina,ADJ,O
,tiegħi,GEN-PRON,O
,li,COMP,O
,nitla',VERB,O
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,bridge,NOUN,O
,biex,CONJ-SUB,O
,nagħmillu,VERB,O
,intervista,NOUN,O
,waqt,PREP,O
,vjaġġ,NOUN,O
,bir-,PREP-DEF,O
,ritorn,NOUN,O
,bejn,PREP,O
,Għawdex,NOUN-PROP,B-LOC
,u,CONJ-CORD,O
,Malta,NOUN-PROP,B-LOC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 195,Għażilt,VERB,O
,li,COMP,O
,mmur,VERB,O
,ningħaqad,VERB,O
,mal-,PREP-DEF,O
,kaptan,NOUN,B-PER
,Debattista,NOUN-PROP,I-PER
,fuq,PREP,O
,il-,DEF,O
,vjaġġ,NOUN,O
,tat-,GEN-DEF,O
,8.15,X-DIG,O
,am,X-ABV,O
,mill-,PREP-DEF,O
,port,NOUN,B-LOC
,tal-,GEN-DEF,I-LOC
,Imġarr,NOUN-PROP,I-LOC
,u,CONJ-CORD,O
,tad-,GEN-DEF,O
,9,X-DIG,O
,am,X-ABV,O
,miċ-,PREP-DEF,O
,Ċirkewwa,NOUN-PROP,B-LOC
,għal,PREP,O
,Għawdex,NOUN-PROP,B-LOC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 196,Manwel,NOUN-PROP,B-PER
,Debattista,NOUN-PROP,I-PER
,ta',NOUN,O
,33,X-DIG,O
,sena,NOUN,O
,hu,PRON-PERS,O
,l-,DEF,O
,iżgħar,ADJ,O
,kaptan,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,flotta,NOUN,O
,ta',NOUN,O
,12,X-DIG,O
,#NAME?,X-FOR,O
,kaptan,NOUN,O
,li,COMP,O
,għandha,VERB-PSEU,O
,l-,DEF,O
,Gozo,NOUN-PROP,B-ORG
,Channel,NOUN,I-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,huma,PRON-PERS,O
,kollha,QUAN,O
,rġiel,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 197,Hu,PRON-PERS,O
,wkoll,FOC,O
,wieħed,NUM-WHD,O
,minn,PREP,O
,tliet,NUM-CRD,O
,Kaptani,NOUN,B-MISC
,Għawdxin,ADJ,I-MISC
,li,COMP,O
,għandha,VERB-PSEU,O
,din,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,flotta,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 198,Il-,DEF,O
,Kaptan,NOUN-PROP,B-PER
,Debattista,NOUN-PROP,I-PER
,issa,ADV,O
,ilu,VERB-PSEU,O
,8,X-DIG,O
,snin,NOUN,O
,kaptan,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,qabel,PREP,O
,laħaq,VERB,O
,għamel,VERB,O
,erba',ADJ,O
,snin,NOUN,O
,bħala,PREP,O
,Chief,ADJ,B-MISC
,Officer,NOUN,I-MISC
,mal-,PREP-DEF,O
,istess,ADJ,O
,kumpanija,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 199,Kull,QUAN,O
,vjaġġ,NOUN,O
,bir-,PREP-DEF,O
,ritorn,NOUN,O
,il-,DEF,O
,vapur,NOUN,O
,jaħli,VERB,O
,450,X-DIG,O
,litru,NOUN,O
,fuel,NOUN,O
,0,0,O
Sentence: 200,Qalli,VERB,O
,li,COMP,O
,x-,DEF,O
,shift,NOUN,O
,tiegħu,GEN-PRON,O
,kien,KIEN,O
,beda,VERB,O
,fl-,PREP-DEF,O
,4,X-DIG,O
,am,X-ABV,O
,u,CONJ-CORD,O
,jispiċċa,VERB,O
,f',NOUN,O
,nofsinhar,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 201,F',NOUN-PROP,O
,dan,PRON-DEM,O
,ix-,DEF,O
,shift,NOUN,O
,hu,PRON-PERS,O
,jagħmel,VERB,O
,ħames,NUM-CRD,O
,vjaġġi,NOUN,O
,li,COMP,O
,fihom,PREP-PRON,O
,jinħlew,VERB,O
,"2,300",X-DIG,O
,litru,NOUN,O
,diesel,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 202,Tlabtu,VERB,O
,jgħidli,VERB,O
,kemm,PRON-INT,O
,għandhom,VERB-PSEU,O
,horse,NOUN,O
,power,ADJ,O
,il-,DEF,O
,magni,NOUN,O
,fejn,PRON-INT,O
,qalli,VERB,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,magni,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,vapur,NOUN,O
,jaħdmu,VERB,O
,bl-,PREP-DEF,O
,elettriku,NOUN,O
,li,COMP,O
,joħduh,VERB,O
,mill-,PREP-DEF,O
,erba',NOUN,O
,ġeneraturi,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 203,Aħna,PRON-PERS,O
,nħaddmu,VERB,O
,tlieta,NUM-CRD,O
,minnhom,PREP-PRON,O
,u,CONJ-CORD,O
,ġeneratur,NOUN,O
,minnhom,PREP-PRON,O
,inħalluh,VERB,O
,stand,NOUN,O
,by,ADJ,O
,għal,PREP,O
,li,COMP,O
,jista',VERB,O
,jinqala',VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 204,Huma,PRON-PERS,O
,l-,DEF,O
,ħafna,QUAN,O
,li,COMP,O
,jaħsbu,VERB,O
,li,COMP,O
,l-,DEF,O
,Kaptana,NOUN,B-MISC
,ta',VERB,O
,Gozo,NOUN-PROP,B-ORG
,Channel,NOUN,I-ORG
,qatt,ADV,O
,ma,NEG,O
,jħaddmu,VERB,O
,l-,DEF,O
,erba',NOUN,O
,magni,NOUN,O
,biex,CONJ-SUB,O
,jiffrankaw,VERB,O
,il-,DEF,O
,ħela,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,jekk,CONJ-SUB,O
,jagħmlu,VERB,O
,dan,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,vjaġġ,NOUN,O
,jieħu,VERB,O
,bin-,PREP-DEF,O
,nofs,NUM-FRC,O
,tal-,GEN-DEF,O
,25,X-DIG,O
,minuta,NOUN,O
,li,COMP,O
,jieħu,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 205,Hi,PRON-PERS,O
,biss,FOC,O
,perċezzjoni,NOUN,O
,qalli,VERB,O
,l-,DEF,O
,Kaptan,NOUN-PROP,B-MISC
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 206,Naħdmu,VERB,O
,bi,PREP,O
,3,X-DIG,O
,ġeneraturi,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,jekk,CONJ-SUB,O
,inħaddmu,VERB,O
,r-,DEF,O
,raba,NOUN,O
,wieħed,NUM-WHD,O
,kulma,COMP,O
,jkun,KIEN,O
,hemm,HEMM,O
,differenza,NOUN,O
,hu,PRON-PERS,O
,ta',VERB,O
,tliet,NUM-CRD,O
,minuti,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 207,U,CONJ-CORD,O
,għal,PREP,O
,dawn,PRON-DEM,O
,it-,DEF,O
,tliet,NUM-CRD,O
,minuti,NOUN,O
,jinħela,VERB,O
,ħafna,ADV,O
,aktar,ADJ,O
,fuel,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,ħafna,QUAN,O
,wear,NOUN,O
,and,X-ENG,O
,tear,VERB,O
,għalxejn,ADV,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 208,Il-,DEF,O
,vapuri,NOUN,O
,jkollhom,VERB-PSEU,O
,30,X-DIG,O
,tunellata,NOUN,O
,ta',VERB,O
,drenaġġ,NOUN,O
,li,COMP,O
,jinġabru,VERB,O
,minn,PREP,O
,bawżers,NOUN,O
,darbtejn,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,ġimgħa,NOUN,O
,0,0,O
Sentence: 209,Aktar,ADV,O
,mid-,PREP-DEF,O
,duħħan,NOUN,O
,0,0,O
Sentence: 210,JEKK,X-ABV,O
,kien,KIEN,O
,hemm,HEMM,O
,xi,QUAN,O
,ħadd,PRON-INDEF,O
,li,COMP,O
,xamm,NOUN,O
,mill-,PREP-DEF,O
,bidu,NOUN,O
,r-,DEF,O
,riħa,NOUN,O
,suspettuża,ADJ,O
,fit-,PREP-DEF,O
,tfassil,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,eventwalment,ADV,O
,fl-,PREP-DEF,O
,għoti,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,kuntratt,NOUN,O
,għall-,PREP-DEF,O
,estensjoni,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,power,ADJ,O
,station,NOUN,O
,ta',GEN,O
,Dellimara,NOUN-PROP,B-LOC
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,sewa,VERB,O
,lill-,LIL-DEF,O
,poplu,NOUN,O
,Malti,ADJ,B-MISC
,u,CONJ-CORD,O
,Għawdxi,ADJ,B-MISC
,għexieren,NOUN,O
,ta',GEN,O
,miljuni,NOUN,O
,ta',GEN,O
,ewro,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,inklużi,PART-PASS,O
,erbgħa,NUM-CRD,O
,sħaħ,ADJ,O
,bħala,PREP,O
,kummissjoni,NOUN,O
,lil,LIL,O
,Joseph,NOUN-PROP,B-PER
,Mizzi,NOUN-PROP,I-PER
,",",X-PUN,O
,kien,KIEN,O
,proprju,ADJ,O
,dan,PRON-DEM,O
,il-,DEF,O
,ġurnal,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 211,Konna,KIEN,O
,aħna,PRON-PERS,O
,",",X-PUN,O
,b',PREP,O
,mod,NOUN,O
,partikolari,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,xandarna,NOUN,O
,biżibilju,NOUN,O
,ta',GEN,O
,stejjer,NOUN,O
,xokkanti,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,ibda,VERB,O
,mill-,PREP-DEF,O
,għadd,NOUN,O
,ta',GEN,O
,kuntrumbajsi,NOUN,O
,li,COMP,O
,kien,KIEN,O
,għamel,VERB,O
,il-,DEF,O
,Gvern,NOUN,B-ORG
,ta',GEN,O
,Dr,X-ABV,B-PER
,Lawrence,NOUN-PROP,I-PER
,Gonzi,NOUN-PROP,I-PER
,sakemm,CONJ-SUB,O
,",",X-PUN,O
,bil-,PREP-DEF,O
,boċċa,NOUN,O
,qrib,PREP,O
,il-,DEF,O
,likk,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,kien,KIEN,O
,ta,VERB,O
,l-,DEF,O
,kuntratt,NOUN,O
,lill-,LIL-DEF,O
,kumpanija,NOUN,O
,BWSC,X-ABV,B-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,spiċċa,VERB,O
,fin-,PREP-DEF,O
,nuqqasijiet,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,kuntratt,NOUN,O
,innifsu,PRON-REF,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 212,Konvinti,NOUN,O
,li,COMP,O
,kellna,VERB-PSEU,O
,sehem,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,ftit,QUAN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,wisq,ADV,O
,",",X-PUN,O
,biex,CONJ-SUB,O
,dan,PRON-DEM,O
,is-,DEF,O
,suġġett,NOUN,O
,ukoll,FOC,O
,ġie,VERB,O
,diskuss,NOUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,ridiskuss,NOUN,O
,fost,PREP,O
,ħafna,QUAN,O
,kontroversji,NOUN,O
,oħrajn,ADJ,O
,f',PREP,O
,livell,NOUN,O
,ta',GEN,O
,kumitat,NOUN,O
,fil-,PREP-DEF,O
,Parlament,NOUN,B-ORG
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 213,Allura,ADV,O
,ma,NEG,O
,stajniex,VERB,O
,ħlief,PREP,O
,inkunu,KIEN,O
,fost,PREP,O
,id-,DEF,O
,diżappuntati,NOUN,O
,meta,CONJ-SUB,O
,rapport,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Awditur,NOUN,B-ORG
,Ġenerali,ADJ,I-ORG
,kien,KIEN,O
,wasal,VERB,O
,ukoll,FOC,O
,qrib,PREP,O
,li,COMP,O
,jxomm,VERB,O
,ir-,DEF,O
,riħa,NOUN,O
,ta',GEN,O
,korruzzjoni,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,imma,CONJ-CORD,O
,ma,NEG,O
,setax,VERB,O
,jagħmel,VERB,O
,wisq,ADV,O
,aktar,ADV,O
,",",X-PUN,O
,partikolarment,ADV,O
,minħabba,PREP,O
,n-,DEF,O
,nuqqas,NOUN,O
,ta',GEN,O
,kollaborazzjoni,NOUN,O
,jew,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,ineżistenza,NOUN,O
,totali,ADJ,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,li,COMP,O
,sab,VERB,O
,mill-,PREP-DEF,O
,protagonisti,NOUN,O
,involuti,PART-PASS,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 214,Meta,CONJ-SUB,O
,mbagħad,ADV,O
,dak,PRON-DEM,O
,iż-,DEF,O
,żmien,NOUN,O
,l-,DEF,O
,Oppożizzjoni,NOUN,B-ORG
,Laburista,ADJ,I-ORG
,",",X-PUN,O
,permezz,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Kumitat,NOUN,B-ORG
,tal-,GEN-DEF,I-ORG
,Kontijiet,NOUN,I-ORG
,Pubbliċi,ADJ,I-ORG
,tal-,GEN-DEF,I-ORG
,Parlament,NOUN,I-ORG
,(,X-PUN,O
,PAC,X-ABV,B-ORG
,),X-PUN,O
,",",X-PUN,O
,riedet,VERB,O
,tagħmel,VERB,O
,skrutinju,NOUN,O
,akbar,ADJ,O
,abbażi,NOUN,O
,tar-,GEN-DEF,O
,rapport,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,Awditur,NOUN,B-MISC
,",",X-PUN,O
,il-,DEF,O
,Gvern,NOUN,B-ORG
,–,X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,mhux,PRON-PERS-NEG,O
,b',PREP,O
,inqas,ADV,O
,il-,DEF,O
,Ministru,NOUN,B-MISC
,Austin,NOUN-PROP,B-PER
,Gatt,NOUN-PROP,I-PER
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,kien,KIEN,O
,politikament,ADV,O
,responsabbli,ADJ,O
,–,X-PUN,O
,m',NEG,O
,għamel,VERB,O
,xejn,PRON-INDEF,O
,ħlief,PREP,O
,li,COMP,O
,bidel,VERB,O
,is-,DEF,O
,seduti,NOUN,O
,tal-,GEN-DEF,O
,istess,ADJ,O
,kumitat,NOUN,O
,fi,PREP,O
,ħmar,NOUN,O
,#NAME?,X-ENG,O
,lejl,NOUN,O
,ta',GEN,O
,veru,ADJ,O
,u,CONJ-CORD,O
,sab,VERB,O
,kull,QUAN,O
,skuża,NOUN,O
,possibbli,ADJ,O
,biex,CONJ-SUB,O
,iħassar,VERB,O
,il-,DEF,O
,laqgħat,NOUN,O
,qabel,PREP,O
,biss,FOC,O
,bdew,VERB,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 215,Sadanittant,ADV,O
,il-,DEF,O
,popolin,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,osserva,VERB,O
,attentament,ADV,O
,kull,QUAN,O
,darba,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,stenna,VERB,O
,aktar,ADV,O
,",",X-PUN,O
,u,CONJ-CORD,O
,sakemm,CONJ-SUB,O
,il-,DEF,O
,Gvern,NOUN,B-ORG
,Nazzjonalista,ADJ,B-ORG
,kien,KIEN,O
,qed,PROG,O
,jagħmel,VERB,O
,ħiltu,NOUN,O
,biex,CONJ-SUB,O
,irażżan,VERB,O
,it-,DEF,O
,trasparenza,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,dan,PRON-DEM,O
,ippretenda,VERB,O
,li,COMP,O
,tkun,KIEN,O
,involuta,PART-PASS,O
,l-,DEF,O
,Pulizija,NOUN,B-ORG
,biex,CONJ-SUB,O
,",",X-PUN,O
,bil-,PREP-DEF,O
,mezzi,NOUN,O
,tagħha,GEN-PRON,O
,",",X-PUN,O
,tkun,KIEN,O
,hi,PRON-PERS,O
,li,COMP,O
,taqta',VERB,O
,l-,DEF,O
,kundanna,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 216,Kif,PRON-INT,O
,nafu,VERB,O
,lkoll,PRON-INDEF,O
,",",X-PUN,O
,iżda,CONJ-CORD,O
,",",X-PUN,O
,minn,PREP,O
,dan,PRON-DEM,O
,ma,NEG,O
,seħħ,VERB,O
,xejn,PRON-INDEF,O
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,kwistjoni,NOUN,O
,baqgħet,VERB,O
,sospiża,ADJ,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 217,B',PREP,O
,inqas,ADJ,O
,storbju,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,iżda,CONJ-CORD,O
,daqstant,ADV,O
,ieħor,ADJ,O
,xokkanti,ADJ,O
,",",X-PUN,O
,ftit,QUAN,O
,jiem,NOUN,O
,qabel,PREP,O
,l-,DEF,O
,aħħar,ADJ,O
,elezzjoni,NOUN,O
,ġenerali,ADJ,O
,konna,KIEN,O
,aħna,PRON-PERS,O
,wkoll,FOC,O
,li,COMP,O
,żvelajna,VERB,O
,esklussivament,ADV,O
,kif,PRON-INT,O
,il-,DEF,O
,Ministru,NOUN,B-MISC
,Gatt,NOUN-PROP,B-PER
,fl-,PREP-DEF,O
,2004,X-DIG,O
,kien,KIEN,O
,involut,PART-PASS,O
,f',PREP,O
,taħditiet,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,baqgħu,VERB,O
,sigrieti,NOUN,O
,",",X-PUN,O
,mal-,PREP-DEF,O
,kumpanija,NOUN,O
,Taljana,ADJ,B-MISC
,",",X-PUN,O
,li,COMP,O
,sena,NOUN,O
,wara,PREP,O
,ġiet,VERB,O
,litteralment,ADV,O
,irregalata,PART-PASS,O
,s-,DEF,O
,Sea,NOUN-PROP,B-ORG
,Malta,NOUN-PROP,I-ORG
,u,CONJ-CORD,O
,l-,DEF,O
,poplu,NOUN,O
,Malti,ADJ,B-MISC
,tilef,VERB,O
,fost,PREP,O
,l-,DEF,O
,akbar,ADJ,O
,assi,NOUN,O
,statali,ADJ,O
,li,COMP,O
,qatt,ADV,O
,kellu,VERB-PSEU,O
,u,CONJ-CORD,O
,li,COMP,O
,kien,KIEN,O
,qed,PROG,O
,jagħmel,VERB,O
,il-,DEF,O
,qligħ,NOUN,O
,.,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 218,Ħadd,PRON-INDEF,O
,",",X-PUN,O
,iżda,CONJ-CORD,O
,",",X-PUN,O
,ma,NEG,O
,tniffes,VERB,O
,lanqas,FOC,O
,!,X-PUN,O
,0,0,O
Sentence: 219,Dan,PRON-DEM,O
,kollu,QUAN,O
,żgur,ADV,O
,ġie,VERB,O
,fi,PREP,O
,ħsibijiet,NOUN,O
,ħafna,QUAN,O
,Maltin,NOUN,B-MISC
,u,CONJ-CORD,O
,Għawdxin,NOUN,B-MISC
,ta',GEN,O
,rieda,NOUN,O
,tajba,ADJ,O
,fi,PREP,O
,tmiem,NOUN,O
,il-,DEF,O
,ġimgħa,NOUN,O
,li,COMP,O
